景 B-PER
玉 I-PER
慧 I-PER
， O
沈 B-PER
书 I-PER
生 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
4 I-DAT
月 I-DAT
2 I-DAT
7 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
理 O
解 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
： O
概 O
念 O
内 O
涵 O
、 O
本 O
质 O
属 O
性 O
与 O
结 O
构 O
要 O
素 O
。 O

教 B-TER
学 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
向 O
学 B-TER
习 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
转 O
型 O
之 O
际 O
， O
重 O
新 O
设 O
计 O
作 O
为 O
教 O
育 O
变 O
革 O
媒 O
介 O
的 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
成 O
为 O
重 O
要 O
的 O
研 O
究 O
命 O
题 O
。 O

然 O
而 O
， O
当 O
前 O
对 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
尚 O
未 O
形 O
成 O
清 O
晰 O
的 O
认 O
知 O
。 O

文 O
章 O
首 O
先 O
立 O
足 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
与 O
学 B-TER
习 I-TER
环 I-TER
境 I-TER
交 O
叉 O
混 O
用 O
现 O
状 O
， O
通 O
过 O
概 O
念 O
辨 O
析 O
得 O
到 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
是 O
中 O
介 O
物 O
， O
是 O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
间 O
接 O
支 O
持 O
条 O
件 O
， O
学 B-TER
习 I-TER
环 I-TER
境 I-TER
是 O
刺 O
激 O
物 O
， O
是 O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
直 O
接 O
支 O
持 O
条 O
件 O
； O

其 O
次 O
， O
通 O
过 O
认 O
识 O
发 O
生 O
过 O
程 O
与 O
生 O
物 O
学 O
蛋 O
白 O
质 O
合 O
成 O
过 O
程 O
的 O
类 O
比 O
， O
得 O
到 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
具 O
有 O
“ O
居 O
所 O
” O
与 O
“ O
转 O
运 O
” O
双 O
重 O
属 O
性 O
； O

最 O
后 O
， O
基 O
于 O
双 O
重 O
属 O
性 O
提 O
炼 O
出 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
的 O
结 O
构 O
要 O
素 O
， O
“ O
居 O
所 O
” O
属 O
性 O
锁 O
定 O
的 O
实 O
体 O
场 O
所 O
和 O
虚 O
拟 O
场 O
所 O
， O
“ O
转 O
运 O
” O
属 O
性 O
锁 O
定 O
的 O
工 O
具 O
性 O
客 O
体 O
和 O
对 O
象 O
性 O
客 O
体 O
。 O

简 B-PER
婕 I-PER
， O
马 B-PER
萍 I-PER
， O
张 B-PER
晓 I-PER
彤 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
4 I-DAT
月 I-DAT
2 I-DAT
7 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
论 O
技 O
术 O
的 O
教 O
育 O
价 O
值 O
： O
2 B-DAT
1 I-DAT
世 I-DAT
纪 I-DAT
人 O
的 O
发 O
展 O
视 O
角 O
。 O

技 O
术 O
的 O
教 O
育 O
价 O
值 O
一 O
直 O
是 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
孜 O
孜 O
以 O
求 O
的 O
终 O
极 O
问 O
题 O
。 O

新 B-TER
冠 I-TER
肺 I-TER
炎 I-TER
疫 I-TER
情 I-TER
的 O
出 O
现 O
成 O
为 O
人 O
们 O
再 O
次 O
思 O
考 O
这 O
一 O
问 O
题 O
的 O
契 O
机 O
。 O

从 O
2 B-DAT
1 I-DAT
世 I-DAT
纪 I-DAT
对 O
人 O
的 O
发 O
展 O
要 O
求 O
出 O
发 O
， O
世 O
界 O
各 O
国 O
已 O
经 O
达 O
成 O
了 O
广 O
泛 O
共 O
识 O
— O
— O
以 O
高 B-TER
阶 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
能 I-TER
力 I-TER
为 O
核 O
心 O
的 O
2 B-DAT
1 I-DAT
世 I-DAT
纪 I-DAT
技 O
能 O
是 O
当 O
下 O
教 O
育 O
的 O
宗 O
旨 O
。 O

从 O
技 O
术 O
作 O
为 O
人 O
类 O
获 O
得 O
自 O
由 O
和 O
解 O
放 O
的 O
场 O
域 O
来 O
说 O
， O
面 O
向 O
高 B-TER
阶 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
能 I-TER
力 I-TER
发 O
展 O
的 O
技 O
术 O
使 O
人 O
获 O
得 O
了 O
发 O
挥 O
自 O
身 O
创 O
造 O
性 O
的 O
权 O
利 O
自 O
由 O
与 O
解 O
放 O
。 O

这 O
种 O
旨 O
在 O
让 O
人 O
成 O
为 O
未 O
来 O
社 O
会 O
的 O
主 O
人 O
（ O
主 O
体 O
向 O
度 O
） O
， O
并 O
有 O
能 O
力 O
积 O
极 O
改 O
造 O
社 O
会 O
（ O
社 O
会 O
力 O
量 O
向 O
度 O
） O
的 O
教 O
育 O
价 O
值 O
观 O
彰 O
显 O
了 O
教 O
育 O
的 O
元 O
价 O
值 O
。 O

古 O
往 O
今 O
来 O
， O
技 O
术 O
在 O
教 O
育 O
活 O
动 O
中 O
一 O
直 O
扮 O
演 O
着 O
中 O
介 O
的 O
角 O
色 O
。 O

而 O
在 O
2 B-DAT
1 I-DAT
世 I-DAT
纪 I-DAT
的 O
教 O
育 O
活 O
动 O
中 O
， O
技 O
术 O
应 O
当 O
成 O
为 O
教 O
育 O
元 O
价 O
值 O
的 O
中 O
介 O
。 O

谢 B-PER
幼 I-PER
如 I-PER
， O
邱 B-PER
艺 I-PER
， O
黄 B-PER
瑜 I-PER
玲 I-PER
， O
章 B-PER
锐 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
4 I-DAT
月 I-DAT
2 I-DAT
7 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
智 O
能 O
时 O
代 O
高 O
校 O
课 O
程 O
思 O
政 O
的 O
设 O
计 O
理 O
论 O
与 O
方 O
法 O
。 O

研 O
究 O
根 O
据 O
教 B-ORG
育 I-ORG
部 I-ORG
有 O
关 O
文 O
件 O
精 O
神 O
， O
面 O
向 O
智 B-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
发 O
展 O
方 O
向 O
， O
直 O
击 O
高 B-ORG
校 I-ORG
课 O
程 O
思 O
政 O
建 O
设 O
中 O
存 O
在 O
的 O
专 B-TER
业 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
和 O
思 B-TER
政 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
“ O
两 O
张 O
皮 O
” O
问 O
题 O
， O
明 O
晰 O
课 O
程 O
思 O
政 O
建 O
设 O
的 O
价 O
值 O
导 O
向 O
和 O
功 O
能 O
作 O
用 O
； O

以 O
课 B-CRN
程 I-CRN
与 I-CRN
教 I-CRN
学 I-CRN
论 I-CRN
为 O
指 O
导 O
， O
强 O
调 O
“ O
智 O
能 O
+ O
” O
赋 O
能 O
思 O
维 O
方 O
式 O
转 O
变 O
， O
突 O
出 O
智 O
能 O
技 O
术 O
赋 O
能 O
教 O
学 O
创 O
新 O
， O
形 O
成 O
智 B-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
课 O
程 O
思 O
政 O
的 O
设 O
计 O
理 O
论 O
； O

提 O
出 O
了 O
确 O
定 O
课 O
程 O
思 O
政 O
目 O
标 O
、 O
重 O
构 O
课 O
程 O
思 O
政 O
内 O
容 O
、 O
选 O
择 O
课 O
程 O
在 O
线 O
平 O
台 O
、 O
开 O
发 O
课 O
程 O
思 O
政 O
资 O
源 O
、 O
建 O
设 O
课 O
程 O
思 O
政 O
基 O
地 O
、 O
开 O
展 O
课 O
程 O
思 O
政 O
活 O
动 O
、 O
实 O
施 O
课 O
程 O
思 O
政 O
评 O
价 O
的 O
智 O
能 O
时 O
代 O
课 O
程 O
思 O
政 O
设 O
计 O
方 O
法 O
， O
以 O
期 O
为 O
新 O
时 O
代 O
我 B-COU
国 I-COU
高 B-ORG
校 I-ORG
全 O
面 O
推 O
进 O
课 O
程 O
思 O
政 O
建 O
设 O
、 O
落 O
实 O
立 O
德 O
树 O
人 O
根 O
本 O
任 O
务 O
、 O
构 O
建 O
“ O
三 O
全 O
育 O
人 O
” O
大 O
格 O
局 O
提 O
供 O
理 O
论 O
指 O
导 O
和 O
实 O
践 O
借 O
鉴 O
。 O

柴 B-PER
阳 I-PER
丽 I-PER
， O
陈 B-PER
向 I-PER
东 I-PER
， O
陈 B-PER
佳 I-PER
雯 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
4 I-DAT
月 I-DAT
2 I-DAT
7 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
C B-CON
S I-CON
C I-CON
L I-CON
中 O
的 O
团 O
队 O
反 O
思 O
及 O
其 O
支 O
架 O
开 O
发 O
。 O

研 O
究 O
基 O
于 O
共 B-TER
享 I-TER
调 I-TER
节 I-TER
的 O
理 O
论 O
视 O
角 O
， O
从 O
过 O
程 O
模 O
型 O
构 O
建 O
、 O
支 O
架 O
开 O
发 O
、 O
案 O
例 O
实 O
践 O
等 O
方 O
面 O
对 O
C B-CON
S I-CON
C I-CON
L I-CON
中 O
的 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
及 O
其 O
支 O
架 O
开 O
发 O
进 O
行 O
了 O
系 O
统 O
的 O
探 O
索 O
。 O

首 O
先 O
， O
剖 O
析 O
了 O
共 B-TER
享 I-TER
调 I-TER
节 I-TER
中 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
的 O
活 O
动 O
过 O
程 O
， O
包 O
括 O
共 B-TER
享 I-TER
调 I-TER
节 I-TER
学 O
习 O
中 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
与 O
自 B-TER
我 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
的 O
关 O
系 O
， O
以 O
及 O
团 B-TER
体 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
过 O
程 O
的 O
具 O
体 O
构 O
成 O
； O

其 O
次 O
， O
依 O
据 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
的 O
行 O
为 O
过 O
程 O
， O
从 O
回 O
顾 O
、 O
描 O
述 O
（ O
或 O
展 O
示 O
） O
、 O
评 O
价 O
、 O
分 O
析 O
和 O
计 O
划 O
五 O
个 O
维 O
度 O
设 O
计 O
了 O
个 O
体 O
和 O
团 O
队 O
的 O
过 O
程 O
性 O
与 O
总 O
结 O
性 O
反 O
思 O
支 O
架 O
； O

最 O
后 O
， O
应 O
用 O
研 O
究 O
设 O
计 O
和 O
开 O
发 O
的 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
支 I-TER
架 O
， O
针 O
对 O
职 B-PER
前 I-PER
教 I-PER
师 I-PER
的 O
集 O
体 O
备 O
课 O
任 O
务 O
进 O
行 O
基 O
于 O
共 B-TER
享 I-TER
调 I-TER
节 I-TER
的 O
团 B-TER
队 I-TER
反 I-TER
思 I-TER
的 O
案 O
例 O
实 O
践 O
， O
案 O
例 O
研 O
究 O
表 O
明 O
， O
支 O
架 O
为 O
学 O
习 O
者 O
团 O
队 O
反 O
思 O
活 O
动 O
提 O
供 O
有 O
效 O
支 O
持 O
， O
有 O
助 O
于 O
C B-CON
S I-CON
C I-CON
L I-CON
团 O
队 O
反 O
思 O
活 O
动 O
的 O
开 O
展 O
。 O

杨 B-PER
开 I-PER
城 I-PER
， O
窦 B-PER
玲 I-PER
玉 I-PER
， O
公 B-PER
平 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
4 I-DAT
月 I-DAT
2 I-DAT
7 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
论 O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
A I-CON
M I-CON
教 B-PER
师 I-PER
的 O
专 B-TER
业 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
。 O

专 B-TER
业 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
是 O
专 O
业 O
能 O
力 O
所 O
蕴 O
含 O
的 O
专 O
业 O
知 O
识 O
、 O
思 O
维 O
方 O
式 O
和 O
价 O
值 O
观 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
核 O
心 O
专 O
业 O
能 O
力 O
是 O
一 O
种 O
被 O
称 O
为 O
基 O
于 O
设 O
计 O
的 O
行 O
动 O
力 O
的 O
综 O
合 O
能 O
力 O
， O
并 O
非 O
P O
A O
C O
K O
的 O
运 O
用 O
能 O
力 O
， O
因 O
为 O
P O
A O
C O
K O
不 O
是 O
知 O
识 O
论 O
意 O
义 O
上 O
的 O
知 O
识 O
。 O

基 O
于 O
设 O
计 O
的 O
行 O
动 O
力 O
所 O
蕴 O
含 O
的 O
教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
可 O
以 O
区 O
分 O
为 O
学 B-TER
科 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
和 O
设 B-TER
计 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
。 O

学 B-TER
科 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
蕴 O
含 O
在 O
课 O
程 O
之 O
中 O
， O
通 O
过 O
课 O
程 O
分 O
析 O
可 O
以 O
使 O
之 O
清 O
晰 O
化 O
； O

设 O
计 O
素 O
养 O
蕴 O
含 O
在 O
技 O
术 O
性 O
教 B-CON
学 I-CON
设 I-CON
计 I-CON
理 O
论 O
之 O
中 O
。 O

以 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 I-CRN
程 I-CRN
“ O
抓 O
住 O
风 O
： O
设 O
计 O
风 O
车 O
” O
为 O
例 O
， O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
A I-CON
M I-CON
教 B-PER
师 I-PER
的 O
学 B-TER
科 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
包 O
括 O
掌 O
握 O
课 O
程 O
包 O
含 O
的 O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
A I-CON
M I-CON
学 O
科 O
知 O
识 O
、 O
能 O
利 O
用 O
课 O
程 O
提 O
供 O
的 O
材 O
料 O
制 O
定 O
一 O
款 O
特 O
定 O
功 O
能 O
的 O
风 O
车 O
、 O
能 O
独 O
立 O
完 O
成 O
不 O
同 O
材 O
料 O
捕 O
捉 O
风 O
能 O
的 O
单 O
因 O
素 O
实 O
验 O
、 O
身 O
体 O
力 O
行 O
地 O
传 O
递 O
科 O
学 O
精 O
神 O
。 O

以 O
“ O
以 O
学 O
习 O
活 O
动 O
为 O
中 O
心 O
的 O
教 B-THE
学 I-THE
设 I-THE
计 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
” O
为 O
例 O
， O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
A I-CON
M I-CON
教 B-PER
师 I-PER
的 O
设 O
计 O
素 O
养 O
包 O
括 O
能 O
基 O
于 O
教 B-CON
学 I-CON
设 I-CON
计 I-CON
的 O
基 O
本 O
观 O
念 O
思 O
考 O
教 B-CON
学 I-CON
设 I-CON
计 I-CON
； O

能 O
运 O
用 O
知 O
识 O
建 O
模 O
进 O
行 O
学 O
习 O
内 O
容 O
分 O
析 O
， O
并 O
用 O
“ O
（ O
知 O
识 O
点 O
， O
学 O
习 O
水 O
平 O
） O
” O
方 O
式 O
陈 O
述 O
学 B-CON
习 I-CON
目 I-CON
标 I-CON
； O

能 O
结 O
合 O
实 O
情 O
和 O
知 O
识 O
建 O
模 O
图 O
组 O
块 O
确 O
立 O
任 O
务 O
类 O
型 O
， O
并 O
将 O
它 O
们 O
具 O
体 O
化 O
为 O
师 O
生 O
交 O
互 O
过 O
程 O
； O

拥 O
有 O
足 O
够 O
的 O
F O
C O
知 O
识 O
（ O
F O
a O
c O
t O
s O
a O
n O
d O
C O
a O
s O
e O
s O
） O
， O
并 O
能 O
够 O
设 O
计 O
新 O
的 O
F O
C O
知 O
识 O
； O

能 O
结 O
合 O
实 O
情 O
和 O
动 O
力 O
设 O
计 O
模 O
型 O
提 O
升 O
教 B-TER
学 I-TER
方 I-TER
案 I-TER
的 O
质 O
量 O
水 O
平 O
； O

能 O
结 O
合 O
经 O
验 O
设 O
计 O
探 O
究 O
学 O
习 O
的 O
学 O
习 O
支 O
架 O
。 O

刘 B-PER
革 I-PER
平 I-PER
， O
刘 B-PER
选 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
跨 B-TER
学 I-TER
科 I-TER
比 O
较 O
视 O
域 O
下 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
概 B-FRM
念 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
。 O

智 O
慧 O
究 O
竟 O
是 O
什 O
么 O
， O
不 O
同 O
学 O
科 O
立 O
足 O
自 O
身 O
的 O
学 O
科 O
传 O
统 O
和 O
研 B-TER
究 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
给 O
出 O
了 O
不 O
同 O
的 O
回 O
应 O
。 O

跨 O
学 O
科 O
视 O
角 O
下 O
， O
智 O
慧 O
的 O
意 O
涵 O
包 O
括 O
高 O
阶 O
知 O
识 O
和 O
问 O
题 O
解 O
决 O
能 O
力 O
目 O
标 O
、 O
认 O
知 O
世 O
界 O
和 O
德 O
行 O
养 O
成 O
目 O
标 O
、 O
智 O
能 O
技 O
术 O
赋 O
能 O
教 O
学 O
和 O
学 O
习 O
的 O
目 O
标 O
。 O

当 O
前 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
领 O
域 O
对 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
定 O
义 O
主 O
要 O
有 O
教 O
育 O
要 O
素 O
的 O
视 O
角 O
、 O
学 B-CON
习 I-CON
分 I-CON
析 I-CON
的 O
视 O
角 O
、 O
技 O
术 O
促 O
进 O
教 O
育 O
的 O
视 O
角 O
、 O
转 O
型 O
变 O
革 O
的 O
视 O
角 O
和 O
自 B-TER
主 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
的 O
视 O
角 O
五 O
种 O
。 O

如 O
何 O
将 O
学 B-TER
科 I-TER
交 I-TER
叉 I-TER
视 O
角 O
下 O
的 O
智 O
慧 O
意 O
涵 O
作 O
为 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
中 O
心 O
目 O
标 O
， O
并 O
从 O
整 O
合 O
视 O
角 O
提 O
出 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
概 O
念 O
及 O
其 O
模 O
型 O
， O
有 O
助 O
于 O
丰 O
富 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
理 O
论 O
成 O
果 O
。 O

研 O
究 O
从 O
跨 O
学 O
科 O
和 O
整 O
合 O
视 O
角 O
提 O
出 O
了 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
概 O
念 O
， O
并 O
构 O
建 O
了 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
的 O
概 O
念 O
模 O
型 O
。 O

该 O
概 O
念 O
模 O
型 O
以 O
跨 O
学 O
科 O
视 O
角 O
下 O
的 O
智 O
慧 O
意 O
涵 O
作 O
为 O
培 O
养 O
“ O
人 O
的 O
智 O
慧 O
” O
的 O
要 O
求 O
和 O
目 O
的 O
， O
强 O
调 O
发 O
挥 O
教 O
师 O
的 O
教 O
学 O
智 O
慧 O
， O
并 O
通 O
过 O
智 O
能 O
技 O
术 O
对 O
学 O
习 O
环 O
境 O
和 O
过 O
程 O
的 O
创 O
设 O
、 O
管 O
理 O
、 O
实 O
施 O
和 O
评 O
价 O
等 O
的 O
赋 O
能 O
， O
以 O
便 O
更 O
好 O
地 O
支 O
持 O
、 O
促 O
进 O
、 O
协 O
同 O
和 O
联 O
通 O
人 O
的 O
智 O
慧 O
培 O
养 O
， O
同 O
时 O
促 O
进 O
高 O
质 O
量 O
教 O
学 O
服 O
务 O
供 O
给 O
和 O
教 O
学 O
管 O
理 O
的 O
高 O
效 O
决 O
策 O
， O
最 O
终 O
促 O
进 O
教 O
育 O
系 O
统 O
的 O
高 O
效 O
运 O
行 O
。 O

郑 B-PER
刚 I-PER
， O
杨 B-PER
雁 I-PER
茹 I-PER
， O
张 B-PER
汶 I-PER
军 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
生 O
命 O
价 O
值 O
与 O
技 O
术 O
变 O
革 O
的 O
现 O
实 O
“ O
联 O
姻 O
” O
— O
— O
基 O
于 O
人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
应 O
用 O
的 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
审 O
思 O
。 O

人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
是 O
当 O
前 O
教 O
育 O
发 O
展 O
的 O
新 O
趋 O
势 O
。 O

但 O
是 O
， O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
在 O
教 O
育 O
领 O
域 O
的 O
应 O
用 O
中 O
也 O
暴 O
露 O
出 O
一 O
些 O
问 O
题 O
， O
出 O
现 O
盲 O
目 O
崇 O
拜 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
技 O
术 O
或 O
全 O
盘 O
否 O
定 O
其 O
教 O
育 O
应 O
用 O
价 O
值 O
的 O
两 O
种 O
极 O
端 O
态 O
度 O
。 O

只 O
有 O
正 O
确 O
处 O
理 O
好 O
生 O
命 O
价 O
值 O
和 O
技 O
术 O
变 O
革 O
的 O
关 O
系 O
， O
才 O
能 O
推 O
动 O
人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
健 O
康 O
快 O
速 O
地 O
发 O
展 O
。 O

技 O
术 O
创 O
新 O
在 O
“ O
用 O
” O
“ O
体 O
” O
“ O
道 O
” O
等 O
方 O
面 O
， O
分 O
别 O
为 O
教 O
育 O
带 O
来 O
器 O
物 O
、 O
制 O
度 O
和 O
思 O
想 O
上 O
的 O
变 O
化 O
。 O

同 O
时 O
， O
技 O
术 O
革 O
新 O
还 O
存 O
在 O
遮 O
蔽 O
生 O
命 O
意 O
识 O
和 O
价 O
值 O
异 O
化 O
的 O
风 O
险 O
。 O

在 O
人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
应 O
用 O
中 O
， O
彰 O
显 O
生 O
命 O
是 O
其 O
重 O
要 O
的 O
着 O
力 O
点 O
， O
而 O
生 O
命 O
的 O
彰 O
显 O
又 O
呼 O
唤 O
技 O
术 O
的 O
支 O
持 O
。 O

人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
应 O
用 O
的 O
关 O
键 O
在 O
于 O
找 O
到 O
技 O
术 O
逻 O
辑 O
和 O
理 O
论 O
逻 O
辑 O
之 O
间 O
的 O
契 O
合 O
点 O
， O
要 O
达 O
成 O
两 O
者 O
的 O
双 O
向 O
耦 O
合 O
， O
需 O
要 O
基 O
于 O
对 O
生 O
命 O
本 O
体 O
的 O
关 O
注 O
， O
重 O
新 O
审 O
视 O
并 O
调 O
适 O
技 O
术 O
和 O
生 O
命 O
的 O
关 O
系 O
， O
实 O
现 O
生 O
命 O
与 O
技 O
术 O
的 O
现 O
实 O
“ O
联 O
姻 O
” O
。 O

陈 B-PER
鹏 I-PER
， O
黄 B-PER
荣 I-PER
怀 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
设 O
计 O
教 O
育 O
的 O
路 O
径 O
及 O
策 O
略 O
探 O
析 O
： O
创 O
新 O
人 O
才 O
培 O
养 O
的 O
新 O
视 O
角 O
。 O

创 B-TER
新 I-TER
能 I-TER
力 I-TER
是 O
国 O
家 O
、 O
组 O
织 O
及 O
个 O
人 O
长 O
足 O
发 O
展 O
的 O
关 O
键 O
力 O
量 O
， O
如 O
何 O
培 O
养 O
创 O
新 O
人 O
才 O
是 O
当 O
前 O
教 O
育 O
发 O
展 O
的 O
重 O
要 O
议 O
题 O
。 O

设 O
计 O
作 O
为 O
一 O
种 O
创 O
造 O
力 O
活 O
动 O
， O
是 O
实 O
现 O
创 O
新 O
的 O
重 O
要 O
途 O
径 O
和 O
有 O
效 O
方 O
式 O
。 O

文 O
章 O
基 O
于 O
设 O
计 O
与 O
创 O
新 O
的 O
相 O
互 O
依 O
存 O
关 O
系 O
， O
分 O
析 O
了 O
设 O
计 O
及 O
设 O
计 O
教 O
育 O
在 O
促 O
进 O
创 O
新 O
人 O
才 O
的 O
知 O
识 O
、 O
思 O
维 O
与 O
人 O
格 O
方 O
面 O
发 O
展 O
的 O
价 O
值 O
与 O
意 O
义 O
， O
以 O
此 O
论 O
证 O
了 O
设 O
计 O
教 O
育 O
发 O
展 O
的 O
必 O
然 O
性 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
梳 O
理 O
了 O
设 O
计 O
教 O
育 O
由 O
家 O
庭 O
师 O
徒 O
传 O
承 O
的 O
教 O
育 O
形 O
态 O
发 O
展 O
到 O
知 O
识 O
网 O
络 O
时 O
代 O
以 O
创 O
新 O
为 O
目 O
标 O
的 O
设 O
计 O
素 O
养 O
教 O
育 O
形 O
态 O
， O
提 O
出 O
了 O
不 O
同 O
教 O
育 O
阶 O
段 O
创 O
新 O
人 O
才 O
培 O
养 O
的 O
途 O
径 O
， O
高 B-DAT
等 I-DAT
教 I-DAT
育 I-DAT
阶 I-DAT
段 I-DAT
一 O
方 O
面 O
可 O
开 O
设 O
专 O
门 O
的 O
设 O
计 O
相 O
关 O
课 O
程 O
， O
另 O
一 O
方 O
面 O
可 O
将 O
设 O
计 O
与 O
其 O
他 O
学 O
科 O
课 O
程 O
融 O
合 O
， O
以 O
设 O
计 O
思 O
维 O
开 O
展 O
教 O
育 O
教 O
学 O
实 O
践 O
； O

基 B-DAT
础 I-DAT
教 I-DAT
育 I-DAT
阶 I-DAT
段 I-DAT
通 O
过 O
艺 O
术 O
与 O
设 O
计 O
、 O
设 O
计 O
与 O
技 O
术 O
为 O
主 O
的 O
设 O
计 O
课 O
程 O
， O
与 O
学 O
科 O
课 O
程 O
融 O
合 O
的 O
课 O
程 O
以 O
及 O
创 O
客 O
教 O
育 O
的 O
途 O
径 O
来 O
开 O
展 O
设 O
计 O
教 O
育 O
。 O

在 O
开 O
展 O
设 O
计 O
教 O
育 O
过 O
程 O
中 O
， O
教 B-PER
师 I-PER
以 O
设 O
计 O
思 O
维 O
方 O
法 O
为 O
创 O
新 O
变 O
革 O
教 O
学 O
的 O
策 O
略 O
和 O
方 O
法 O
， O
通 O
过 O
整 O
合 O
设 B-TER
计 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
与 O
学 B-TER
科 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
作 O
为 O
培 B-CON
养 I-CON
目 I-CON
标 I-CON
， O
由 O
简 O
单 O
到 O
复 O
杂 O
来 O
设 O
计 O
教 B-TER
学 I-TER
内 I-TER
容 I-TER
， O
并 O
在 O
多 O
元 O
泛 O
在 O
化 O
的 O
课 O
程 O
中 O
指 O
导 O
学 B-PER
生 I-PER
以 O
设 O
计 O
思 O
维 O
方 O
法 O
来 O
完 O
成 O
实 O
践 O
活 O
动 O
， O
促 O
进 O
学 B-PER
生 I-PER
创 B-TER
新 I-TER
能 I-TER
力 I-TER
的 O
养 O
成 O
。 O

柳 B-PER
晨 I-PER
晨 I-PER
， O
于 B-PER
澎 I-PER
， O
侯 B-PER
洁 I-PER
蕊 I-PER
， O
王 B-PER
佑 I-PER
镁 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
中 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
模 O
式 O
如 O
何 O
影 O
响 O
学 O
习 O
者 O
的 O
批 O
判 O
性 O
思 O
维 O
。 O

互 O
动 O
讨 O
论 O
作 O
为 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
的 O
重 O
要 O
组 O
成 O
部 O
分 O
， O
普 O
遍 O
被 O
用 O
于 O
培 O
养 O
学 B-PER
生 I-PER
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
， O
然 O
而 O
尚 O
未 O
有 O
文 O
献 O
研 O
究 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
中 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
模 O
式 O
与 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
之 O
间 O
的 O
关 O
系 O
。 O

文 O
章 O
采 O
用 O
定 B-TOO
量 I-TOO
内 I-TOO
容 I-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
和 O
滞 B-TOO
后 I-TOO
序 I-TOO
列 I-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
， O
对 O
在 O
线 O
互 O
动 O
讨 O
论 O
中 O
1 O
4 O
1 O
1 O
条 O
消 O
息 O
进 O
行 O
话 O
语 O
分 O
析 O
， O
探 O
究 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
中 O
教 B-PER
师 I-PER
角 O
色 O
变 O
化 O
对 O
学 B-PER
生 I-PER
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
模 O
式 O
和 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
的 O
影 O
响 O
， O
并 O
挖 O
掘 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
模 O
式 O
与 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
的 O
隐 O
含 O
关 O
系 O
。 O

结 O
果 O
发 O
现 O
： O
教 B-TER
师 I-TER
辅 I-TER
助 I-TER
的 O
在 O
线 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
比 O
教 B-TER
师 I-TER
主 I-TER
导 I-TER
时 O
学 B-PER
生 I-PER
的 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 I-TER
模 O
式 O
更 O
丰 O
富 O
、 O
讨 O
论 O
更 O
深 O
入 O
， O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
水 O
平 O
更 O
高 O
。 O

同 O
时 O
， O
文 O
章 O
提 O
出 O
基 O
于 O
四 O
个 O
阶 O
段 O
的 O
在 O
线 O
互 B-TER
动 I-TER
讨 I-TER
论 O
模 O
式 O
与 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
的 O
关 O
系 O
模 O
型 O
， O
准 O
确 O
把 O
握 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
环 O
境 O
中 O
的 O
教 B-TER
师 I-TER
角 I-TER
色 I-TER
， O
为 O
高 O
效 O
利 O
用 O
教 B-TER
师 I-TER
角 I-TER
色 I-TER
变 O
化 O
规 O
律 O
提 O
高 O
在 O
线 O
互 O
动 O
质 O
量 O
和 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
水 O
平 O
提 O
供 O
可 O
行 O
的 O
理 O
论 O
借 O
鉴 O
和 O
策 O
略 O
参 O
考 O
。 O

余 B-PER
明 I-PER
华 I-PER
， O
张 B-PER
治 I-PER
， O
祝 B-PER
智 I-PER
庭 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
基 O
于 O
学 B-PER
生 I-PER
画 O
像 O
的 O
项 B-TER
目 I-TER
式 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
评 I-TER
价 I-TER
指 I-TER
标 I-TER
体 O
系 O
研 O
究 O
。 O

项 B-TER
目 I-TER
式 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
是 O
当 O
前 O
教 O
育 O
领 O
域 O
关 O
注 O
的 O
热 O
点 O
， O
而 O
如 O
何 O
在 O
线 O
开 O
展 O
学 B-CON
习 I-CON
评 I-CON
价 I-CON
是 O
项 B-TER
目 I-TER
式 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
研 O
究 O
的 O
难 O
题 O
。 O

构 O
建 O
学 O
生 O
能 O
力 O
画 O
像 O
有 O
助 O
于 O
解 O
决 O
这 O
一 O
难 O
题 O
， O
而 O
从 O
哪 O
些 O
维 O
度 O
采 O
集 O
哪 O
些 O
行 O
为 O
数 O
据 O
支 O
持 O
能 O
力 O
画 O
像 O
建 O
模 O
， O
是 O
构 O
建 O
画 O
像 O
的 O
关 O
键 O
。 O

因 O
此 O
， O
有 O
必 O
要 O
研 O
制 O
项 B-TER
目 I-TER
式 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
评 I-TER
价 I-TER
指 I-TER
标 I-TER
体 O
系 O
指 O
导 O
数 O
据 O
的 O
采 O
集 O
。 O

文 O
章 O
采 O
用 O
表 B-TER
现 I-TER
性 I-TER
评 I-TER
价 I-TER
方 O
法 O
， O
分 O
析 O
了 O
项 B-TER
目 I-TER
式 I-TER
学 I-TER
习 I-TER
的 O
评 O
价 O
内 O
容 O
和 O
表 O
现 O
性 O
任 O
务 O
， O
提 O
出 O
了 O
项 B-FRM
目 I-FRM
式 I-FRM
学 I-FRM
习 I-FRM
行 I-FRM
为 I-FRM
框 I-FRM
架 I-FRM
， O
并 O
结 O
合 O
学 B-PER
生 I-PER
问 O
题 O
解 O
决 O
能 O
力 O
在 O
不 O
同 O
行 O
为 O
维 O
度 O
的 O
外 O
在 O
表 O
现 O
设 O
计 O
了 O
观 O
测 O
指 O
标 O
。 O

采 O
用 O
问 B-TOO
卷 I-TOO
调 I-TOO
查 I-TOO
法 I-TOO
验 O
证 O
和 O
修 O
正 O
了 O
指 O
标 O
体 O
系 O
， O
最 O
终 O
形 O
成 O
5 O
个 O
维 O
度 O
2 O
0 O
个 O
观 O
测 O
指 O
标 O
。 O

对 O
指 O
标 O
体 O
系 O
的 O
应 O
用 O
场 O
景 O
进 O
行 O
了 O
阐 O
述 O
， O
并 O
以 O
研 B-CON
究 I-CON
性 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
学 O
生 O
画 O
像 O
构 O
建 O
为 O
例 O
， O
介 O
绍 O
了 O
指 O
标 O
体 O
系 O
的 O
具 O
体 O
应 O
用 O
， O
以 O
期 O
为 O
相 O
关 O
人 O
员 O
提 O
供 O
实 O
践 O
参 O
考 O
。 O

魏 B-PER
同 I-PER
玉 I-PER
， O
徐 B-PER
文 I-PER
彬 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
论 O
知 O
识 O
构 O
成 O
及 O
其 O
对 O
知 O
识 O
教 O
学 O
的 O
启 O
示 O
。 O

知 O
识 O
是 O
由 O
内 O
容 O
、 O
能 O
力 O
和 O
状 O
态 O
三 O
个 O
要 O
素 O
构 O
成 O
的 O
， O
知 O
识 O
的 O
这 O
三 O
个 O
方 O
面 O
不 O
仅 O
互 O
融 O
， O
还 O
互 O
补 O
， O
共 O
同 O
构 O
成 O
一 O
个 O
完 O
整 O
的 O
知 B-TER
识 I-TER
结 I-TER
构 I-TER
。 O

知 O
识 O
的 O
学 O
习 O
就 O
是 O
内 O
化 O
人 O
类 O
认 O
识 O
成 O
果 O
， O
掌 O
握 O
能 O
力 O
， O
培 O
养 O
良 O
好 O
精 O
神 O
状 O
态 O
的 O
过 O
程 O
。 O

知 O
识 O
内 O
容 O
的 O
学 O
习 O
是 O
一 O
个 O
通 O
过 O
命 O
题 O
理 O
解 O
、 O
内 O
容 O
反 O
思 O
和 O
启 O
发 O
性 O
应 O
用 O
等 O
方 O
式 O
， O
获 O
得 O
人 O
类 O
认 O
识 O
成 O
果 O
的 O
过 O
程 O
。 O

知 O
识 O
能 O
力 O
的 O
学 O
习 O
即 O
通 O
过 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
、 O
默 O
会 O
推 O
论 O
和 O
范 O
例 O
教 O
学 O
等 O
方 O
式 O
， O
获 O
得 O
活 O
动 O
/ O
行 O
动 O
中 O
形 O
成 O
的 O
判 O
断 O
力 O
、 O
鉴 O
别 O
力 O
和 O
技 O
能 O
。 O

知 O
识 O
状 O
态 O
渗 O
透 O
或 O
蕴 O
藏 O
于 O
知 O
识 O
的 O
内 O
容 O
和 O
能 O
力 O
之 O
中 O
， O
可 O
通 O
过 O
领 O
悟 O
状 O
态 O
的 O
存 O
在 O
意 O
义 O
、 O
激 O
发 O
求 O
知 O
热 O
情 O
和 O
培 O
养 O
理 O
智 O
信 O
念 O
来 O
获 O
得 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
需 O
转 O
变 O
对 O
知 O
识 O
教 O
学 O
的 O
传 O
统 O
认 O
识 O
， O
知 O
识 O
教 O
学 O
在 O
本 O
质 O
上 O
是 O
一 O
种 O
厚 O
实 O
的 O
知 O
识 O
观 O
教 O
学 O
， O
在 O
目 O
的 O
上 O
应 O
实 O
现 O
由 O
“ O
知 O
” O
到 O
“ O
无 O
知 O
” O
的 O
转 O
向 O
， O
在 O
内 O
容 O
上 O
应 O
扩 O
展 O
对 O
学 O
科 O
知 O
识 O
与 O
教 O
学 O
知 O
识 O
的 O
认 O
识 O
， O
在 O
过 O
程 O
上 O
处 O
于 O
脱 O
域 O
与 O
浸 O
域 O
的 O
互 O
融 O
之 O
中 O
。 O

冯 B-PER
友 I-PER
梅 I-PER
， O
颜 B-PER
士 I-PER
刚 I-PER
， O
李 B-PER
艺 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
从 O
知 O
识 O
到 O
素 B-TER
养 I-TER
： O
聚 O
焦 O
知 O
识 O
的 O
整 O
体 O
人 O
培 O
养 O
何 O
以 O
可 O
能 O
。 O

核 B-TER
心 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
的 O
落 O
地 O
问 O
题 O
备 O
受 O
关 O
注 O
， O
但 O
知 O
识 O
与 O
素 O
养 O
的 O
关 O
系 O
远 O
未 O
理 O
清 O
， O
实 O
际 O
已 O
成 O
症 O
结 O
。 O

文 O
章 O
在 O
系 O
统 O
地 O
文 O
献 O
梳 O
理 O
分 O
析 O
后 O
发 O
现 O
， O
在 O
认 B-CRN
知 I-CRN
心 I-CRN
理 I-CRN
学 I-CRN
关 O
于 O
学 O
习 O
核 O
心 O
机 O
制 O
的 O
信 O
息 O
加 O
工 O
预 O
设 O
的 O
禁 O
锢 O
下 O
， O
根 O
本 O
无 O
法 O
对 O
知 O
识 O
与 O
素 O
养 O
的 O
关 O
系 O
做 O
出 O
通 O
透 O
解 O
释 O
。 O

基 O
于 O
此 O
， O
为 O
理 O
清 O
知 O
识 O
与 O
素 O
养 O
的 O
关 O
系 O
， O
进 O
而 O
使 O
核 O
心 O
素 O
养 O
稳 O
妥 O
落 O
地 O
， O
文 O
章 O
回 O
到 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
认 B-THE
识 I-THE
论 I-THE
层 O
面 O
寻 O
找 O
答 O
案 O
， O
最 O
终 O
在 O
皮 B-PER
亚 I-PER
杰 I-PER
发 B-THE
生 I-THE
认 I-THE
识 I-THE
论 I-THE
（ O
新 O
理 O
论 O
） O
哲 B-CRN
学 I-CRN
精 O
髓 O
的 O
启 O
发 O
下 O
得 O
到 O
以 O
下 O
认 O
识 O
： O
知 O
识 O
与 O
思 O
维 O
具 O
有 O
内 O
在 O
一 O
致 O
性 O
， O
表 O
现 O
为 O
静 O
态 O
的 O
知 O
识 O
结 O
构 O
与 O
动 O
态 O
的 O
思 O
维 O
结 O
构 O
在 O
发 O
展 O
过 O
程 O
与 O
水 O
平 O
方 O
面 O
的 O
同 O
步 O
和 O
统 O
一 O
； O

知 O
识 O
与 O
情 O
感 O
具 O
有 O
一 O
体 O
性 O
， O
道 O
德 O
、 O
审 O
美 O
本 O
质 O
上 O
是 O
特 O
定 O
类 O
型 O
的 O
知 O
识 O
（ O
知 B-TER
识 I-TER
结 I-TER
构 I-TER
） O
。 O

因 O
此 O
， O
高 O
水 O
平 O
的 O
、 O
复 O
杂 O
连 O
接 O
的 O
“ O
完 O
整 O
” O
知 O
识 O
结 O
构 O
的 O
建 O
构 O
， O
便 O
是 O
核 O
心 O
素 O
养 O
落 O
地 O
的 O
实 O
实 O
在 O
在 O
的 O
抓 O
手 O
。 O

周 B-PER
榕 I-PER
， O
侯 B-PER
甜 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
M I-CON
学 O
习 O
中 O
的 O
“ O
探 O
究 O
” O
： O
杜 B-PER
威 I-PER
探 O
究 O
认 B-THE
识 I-THE
论 I-THE
的 O
赋 O
义 O
与 O
释 O
读 O
。 O

探 O
究 O
是 O
完 O
成 O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
M I-CON
学 O
习 O
的 O
核 O
心 O
途 O
径 O
。 O

然 O
而 O
， O
对 O
于 O
“ O
什 O
么 O
是 O
真 O
正 O
的 O
探 O
究 O
” O
， O
仍 O
存 O
在 O
观 O
念 O
误 O
读 O
与 O
实 O
践 O
偏 O
差 O
。 O

杜 B-PER
威 I-PER
探 O
究 O
认 B-THE
识 I-THE
论 I-THE
打 O
破 O
了 O
传 O
统 O
认 O
识 O
论 O
二 O
元 O
对 O
立 O
的 O
局 O
面 O
， O
对 O
探 O
究 O
的 O
本 O
质 O
与 O
过 O
程 O
以 O
及 O
情 O
境 O
、 O
经 O
验 O
、 O
问 O
题 O
等 O
关 O
键 O
概 O
念 O
进 O
行 O
了 O
阐 O
明 O
与 O
构 O
造 O
。 O

因 O
此 O
， O
借 O
助 O
杜 B-PER
威 I-PER
探 O
究 O
认 B-THE
识 I-THE
论 I-THE
， O
对 O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
M I-CON
学 O
习 O
中 O
的 O
“ O
探 O
究 O
” O
哲 B-CRN
学 I-CRN
意 O
蕴 O
进 O
行 O
审 O
思 O
， O
对 O
其 O
跨 O
学 O
科 O
和 O
问 O
题 O
解 O
决 O
特 O
性 O
予 O
以 O
释 O
误 O
， O
并 O
对 O
围 O
绕 O
探 O
究 O
开 O
展 O
的 O
历 O
史 O
实 O
践 O
加 O
以 O
剖 O
析 O
。 O

研 O
究 O
表 O
明 O
， O
S B-CON
T I-CON
E I-CON
M I-CON
学 O
习 O
中 O
的 O
“ O
探 O
究 O
” O
应 O
以 O
有 O
价 O
值 O
的 O
问 O
题 O
为 O
原 O
点 O
， O
经 O
由 O
“ O
有 O
控 O
制 O
的 O
转 O
变 O
” O
而 O
获 O
得 O
“ O
有 O
根 O
据 O
的 O
断 O
言 O
” O
。 O

S B-CON
T I-CON
E I-CON
M I-CON
学 O
习 O
中 O
的 O
“ O
探 O
究 O
” O
应 O
当 O
实 O
现 O
知 O
识 O
、 O
经 O
验 O
、 O
情 O
感 O
的 O
多 O
维 O
度 O
跨 O
越 O
， O
从 O
而 O
形 O
成 O
能 O
够 O
判 O
断 O
当 O
前 O
情 O
境 O
并 O
预 O
测 O
未 O
来 O
的 O
断 O
言 O
， O
这 O
才 O
是 O
其 O
真 O
正 O
的 O
结 O
局 O
。 O

孙 B-PER
众 I-PER
， O
吕 B-PER
恺 I-PER
悦 I-PER
， O
施 B-PER
智 I-PER
平 I-PER
， O
骆 B-PER
力 I-PER
明 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
T B-FRM
E I-FRM
S I-FRM
T I-FRM
I I-FRM
I I-FRM
框 I-FRM
架 I-FRM
： O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
支 O
持 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
分 O
析 O
的 O
发 O
展 O
走 O
向 O
。 O

规 O
则 O
化 O
与 O
可 O
计 O
算 O
是 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
技 O
术 O
支 O
持 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
分 O
析 O
的 O
前 O
提 O
。 O

以 O
S B-TER
- I-TER
T I-TER
行 I-TER
为 I-TER
及 O
F B-TER
I I-TER
A I-TER
S I-TER
言 I-TER
语 I-TER
交 I-TER
互 I-TER
为 O
代 O
表 O
的 O
分 O
析 O
方 O
法 O
， O
用 O
时 O
间 O
取 O
样 O
的 O
研 O
究 O
思 O
路 O
量 O
化 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
， O
虽 O
然 O
对 O
规 O
则 O
化 O
、 O
客 O
观 O
分 O
析 O
作 O
出 O
了 O
显 O
著 O
贡 O
献 O
， O
但 O
一 O
直 O
受 O
困 O
于 O
费 O
时 O
低 O
效 O
、 O
未 O
能 O
有 O
效 O
建 O
立 O
数 O
量 O
结 O
构 O
与 O
意 O
义 O
理 O
解 O
的 O
联 O
系 O
， O
以 O
及 O
不 O
能 O
较 O
好 O
地 O
促 O
进 O
教 O
师 O
专 O
业 O
成 O
长 O
等 O
问 O
题 O
。 O

建 O
立 O
以 O
教 O
学 O
事 O
件 O
为 O
基 O
本 O
分 O
析 O
维 O
度 O
， O
综 O
合 O
双 O
主 O
教 O
学 O
结 O
构 O
等 O
教 O
育 O
理 O
论 O
， O
以 O
及 O
计 B-TOO
算 I-TOO
机 I-TOO
视 I-TOO
觉 I-TOO
和 O
自 B-TOO
然 I-TOO
语 I-TOO
言 I-TOO
理 I-TOO
解 I-TOO
等 O
技 O
术 O
， O
从 O
教 O
学 O
事 O
件 O
识 O
别 O
与 O
教 O
学 O
阶 O
段 O
划 O
分 O
、 O
教 O
学 O
法 O
结 O
构 O
序 O
列 O
、 O
时 O
间 O
取 O
样 O
的 O
行 O
为 O
和 O
言 O
语 O
交 O
互 O
分 O
析 O
、 O
基 O
于 O
证 O
据 O
的 O
教 O
学 O
解 O
读 O
和 O
人 O
机 O
协 O
同 O
的 O
教 O
学 O
改 O
进 O
等 O
阶 O
段 O
， O
构 O
建 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
分 O
析 O
T O
E O
S O
T O
I O
I O
（ O
T O
e O
a O
c O
h O
i O
n O
g O
E O
v O
e O
n O
t O
s O
， O
S O
P O
S O
， O
T O
i O
m O
e O
C O
o O
d O
i O
n O
g O
， O
I O
n O
t O
e O
r O
p O
r O
e O
t O
a O
t O
i O
o O
n O
， O
I O
m O
p O
r O
o O
v O
e O
m O
e O
n O
t O
） O
框 O
架 O
， O
成 O
为 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
支 O
持 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
质 O
量 O
提 O
升 O
和 O
变 O
革 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
结 O
构 O
的 O
解 O
决 O
方 O
案 O
和 O
发 O
展 O
走 O
向 O
。 O

雷 B-PER
励 I-PER
华 I-PER
张 B-PER
子 I-PER
石 I-PER
金 B-PER
义 I-PER
富 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
内 O
涵 O
演 O
变 O
与 O
提 O
升 O
模 O
式 O
。 O

校 O
长 O
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
是 O
影 O
响 O
学 B-ORG
校 I-ORG
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
建 O
设 O
的 O
重 O
要 O
因 O
素 O
。 O

教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
从 O
1 O
. O
0 O
时 O
代 O
向 O
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
的 O
转 O
段 O
升 O
级 O
， O
对 O
校 B-PER
长 I-PER
的 O
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
提 O
出 O
全 O
新 O
要 O
求 O
。 O

针 O
对 O
如 O
何 O
更 O
好 O
地 O
提 O
升 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
问 O
题 O
， O
文 O
章 O
首 O
先 O
分 O
析 O
了 O
教 O
育 O
信 O
息 O
化 O
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
发 O
展 O
战 O
略 O
转 O
向 O
与 O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
内 O
涵 O
演 O
变 O
， O
构 O
建 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
内 O
涵 O
结 O
构 O
， O
认 O
为 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
的 O
信 O
息 O
化 O
建 O
设 O
以 O
智 O
能 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
为 O
支 O
撑 O
， O
以 O
建 O
设 O
智 B-TER
慧 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
与 O
发 O
展 O
智 B-CON
慧 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
为 O
重 O
点 O
， O
以 O
应 O
用 O
推 O
进 O
与 O
人 O
才 O
培 O
养 O
为 O
核 O
心 O
， O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
具 O
体 O
表 O
现 O
在 O
顶 O
层 O
设 O
计 O
、 O
环 O
境 O
建 O
设 O
、 O
应 O
用 O
推 O
进 O
、 O
人 O
才 O
发 O
展 O
与 O
绩 B-TER
效 I-TER
评 I-TER
价 I-TER
等 O
方 O
面 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
从 O
转 O
化 O
学 B-THE
习 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
视 O
角 O
对 O
校 O
长 O
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
提 O
升 O
过 O
程 O
进 O
行 O
分 O
析 O
， O
提 O
出 O
指 O
向 O
转 O
化 O
学 O
习 O
的 O
校 B-PER
长 I-PER
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
提 O
升 O
模 O
式 O
。 O

最 O
后 O
， O
以 O
广 B-LOC
东 I-LOC
省 O
培 O
项 O
目 O
“ O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
校 O
长 O
信 O
息 O
化 O
领 O
导 O
力 O
提 O
升 O
专 O
项 O
” O
为 O
例 O
， O
详 O
细 O
分 O
析 O
该 O
模 O
式 O
实 O
践 O
的 O
过 O
程 O
、 O
成 O
效 O
与 O
不 O
足 O
。 O

黄 B-PER
昌 I-PER
勤 I-PER
， O
涂 B-PER
雅 I-PER
欣 I-PER
， O
俞 B-PER
建 I-PER
慧 I-PER
， O
蒋 B-PER
凡 I-PER
， O
李 B-PER
明 I-PER
喜 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
数 O
据 O
驱 O
动 O
的 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
预 B-TER
警 I-TER
模 I-TER
型 I-TER
研 O
究 O
与 O
实 O
现 O
。 O

在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
是 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
由 O
于 O
学 O
习 O
压 O
力 O
等 O
因 O
素 O
影 O
响 O
而 O
产 O
生 O
的 O
一 O
种 O
倾 O
向 O
于 O
逃 O
避 O
学 O
习 O
的 O
消 O
极 O
心 O
理 O
状 O
态 O
， O
对 O
其 O
进 O
行 O
有 O
效 O
识 O
别 O
与 O
适 O
时 O
预 O
警 O
是 O
实 O
现 O
高 O
效 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
的 O
重 O
要 O
途 O
径 O
。 O

鉴 O
于 O
此 O
， O
文 O
章 O
首 O
先 O
确 O
立 O
了 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
的 O
内 O
涵 O
与 O
结 O
构 O
维 O
度 O
， O
并 O
基 O
于 O
学 O
习 O
倦 O
怠 O
量 O
化 O
表 O
征 O
依 O
据 O
分 O
析 O
构 O
建 O
了 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
的 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
预 B-TER
警 I-TER
模 I-TER
型 I-TER
； O

然 O
后 O
从 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
预 O
警 O
过 O
程 O
出 O
发 O
， O
详 O
细 O
阐 O
述 O
了 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
预 O
警 O
的 O
实 O
现 O
方 O
案 O
； O

最 O
终 O
依 O
托 O
i O
S O
t O
u O
d O
y O
学 B-TOO
习 I-TOO
平 I-TOO
台 I-TOO
完 O
成 O
了 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
倦 O
怠 O
预 O
警 O
系 O
统 O
功 O
能 O
的 O
设 O
计 O
与 O
开 O
发 O
， O
并 O
以 O
H O
大 O
学 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
者 I-PER
为 O
研 B-TER
究 I-TER
对 I-TER
象 I-TER
进 O
行 O
系 O
统 O
应 O
用 O
和 O
实 O
证 O
分 O
析 O
。 O

实 O
践 O
效 O
果 O
表 O
明 O
， O
该 O
预 B-TER
警 I-TER
模 I-TER
型 I-TER
可 O
以 O
有 O
效 O
降 O
低 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
倦 O
怠 O
水 O
平 O
并 O
显 O
著 O
提 O
升 O
课 O
程 O
学 B-TER
习 I-TER
效 I-TER
果 I-TER
， O
为 O
在 B-TER
线 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
中 O
的 O
学 O
习 O
倦 O
怠 O
评 O
估 O
与 O
智 O
能 O
化 O
预 O
警 O
奠 O
定 O
了 O
一 O
定 O
的 O
基 O
础 O
。 O

马 B-PER
宁 I-PER
， O
杜 B-PER
蕾 I-PER
， O
张 B-PER
燕 I-PER
玲 I-PER
， O
崔 B-PER
志 I-PER
军 I-PER
， O
郭 B-PER
佳 I-PER
惠 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
群 B-TER
体 I-TER
知 I-TER
识 I-TER
图 I-TER
谱 I-TER
建 I-TER
构 O
对 O
教 B-PER
师 I-PER
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
与 O
交 O
互 O
的 O
影 O
响 O
研 O
究 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
发 I-TER
展 I-TER
是 O
我 B-COU
国 I-COU
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
工 O
作 O
的 O
重 O
要 O
任 O
务 O
。 O

在 B-TER
线 I-TER
教 I-TER
师 I-TER
培 I-TER
训 I-TER
因 O
其 O
方 O
便 O
、 O
灵 O
活 O
等 O
特 O
点 O
， O
成 O
为 O
教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
发 I-TER
展 I-TER
的 O
有 O
效 O
途 O
径 O
。 O

然 O
而 O
， O
教 B-TER
师 I-TER
培 I-TER
训 I-TER
也 O
存 O
在 O
知 O
识 O
碎 O
片 O
化 O
、 O
知 B-TER
识 I-TER
结 I-TER
构 I-TER
混 O
乱 O
及 O
缺 O
乏 O
有 O
效 O
交 O
互 O
等 O
问 O
题 O
。 O

为 O
解 O
决 O
上 O
述 O
问 O
题 O
， O
研 O
究 O
提 O
出 O
群 B-TER
体 I-TER
知 I-TER
识 I-TER
图 I-TER
谱 I-TER
建 O
构 O
的 O
策 O
略 O
并 O
设 O
计 O
开 O
发 O
相 O
关 O
工 O
具 O
。 O

采 O
用 O
准 B-TER
实 I-TER
验 I-TER
研 O
究 O
法 O
， O
将 O
1 O
7 O
9 O
位 O
一 O
线 O
小 B-PER
学 I-PER
教 I-PER
师 I-PER
按 O
照 O
不 O
同 O
的 O
培 O
训 O
策 O
略 O
分 O
为 O
4 O
组 O
开 O
展 O
教 O
师 O
在 O
线 O
培 O
训 O
活 O
动 O
， O
并 O
通 O
过 O
学 B-CON
习 I-CON
分 I-CON
析 I-CON
探 O
讨 O
群 B-TER
体 I-TER
知 I-TER
识 I-TER
图 I-TER
谱 I-TER
建 O
构 O
对 O
教 B-PER
师 I-PER
知 O
识 O
能 O
力 O
水 O
平 O
与 O
交 O
互 O
特 O
征 O
的 O
影 O
响 O
。 O

结 O
果 O
表 O
明 O
： O
（ O
1 O
） O
群 B-TER
体 I-TER
知 I-TER
识 I-TER
图 I-TER
谱 I-TER
建 O
构 O
可 O
显 O
著 O
提 O
高 O
参 O
训 O
教 B-PER
师 I-PER
的 O
知 O
识 O
能 O
力 O
水 O
平 O
和 O
知 B-TER
识 I-TER
建 I-TER
构 I-TER
交 O
互 O
层 O
次 O
； O

（ O
2 O
） O
群 O
体 O
知 B-TOO
识 I-TOO
图 I-TOO
谱 I-TOO
建 O
构 O
提 O
供 O
讨 O
论 O
的 O
知 O
识 O
聚 O
焦 O
点 O
， O
能 O
够 O
有 O
效 O
引 O
导 O
、 O
管 O
理 O
和 O
组 O
织 O
在 O
线 O
协 O
作 O
学 O
习 O
； O

（ O
3 O
） O
群 O
体 O
知 B-TOO
识 I-TOO
图 I-TOO
谱 I-TOO
建 O
构 O
有 O
利 O
于 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
达 O
成 O
一 O
致 O
， O
减 O
少 O
低 O
质 O
量 O
冲 O
突 O
； O

（ O
4 O
） O
群 O
体 O
知 B-TOO
识 I-TOO
图 I-TOO
谱 I-TOO
建 O
构 O
提 O
升 O
了 O
交 O
互 O
的 O
数 O
量 O
与 O
质 O
量 O
， O
形 O
成 O
“ O
分 O
享 O
— O
冲 O
突 O
— O
信 O
息 O
深 O
度 O
挖 O
掘 O
— O
协 O
商 O
与 O
认 O
同 O
— O
知 O
识 O
应 O
用 O
” O
的 O
学 B-TER
习 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
。 O

智 B-TOO
能 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
； O

因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
； O

技 O
术 O
框 O
架 O
； O

行 O
业 O
特 O
点 O
； O

发 O
展 O
趋 O
势 O
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
智 O
能 O
技 O
术 O
赋 O
能 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
： O
技 O
术 O
框 O
架 O
、 O
行 O
业 O
特 O
点 O
及 O
趋 O
势 O
— O
— O
基 O
于 O
智 B-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
行 O
业 O
发 O
展 O
实 O
证 O
数 O
据 O
的 O
分 O
析 O
。 O

智 O
能 O
时 O
代 O
亟 O
须 O
培 O
养 O
大 O
批 O
多 O
样 O
化 O
创 O
新 O
人 O
才 O
， O
迫 O
切 O
要 O
求 O
教 O
育 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
加 O
快 O
变 O
革 O
创 O
新 O
， O
实 O
现 O
大 O
规 O
模 O
个 O
性 O
化 O
的 O
教 O
育 O
。 O

智 B-TOO
能 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
以 O
智 B-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
产 O
品 O
为 O
载 O
体 O
， O
为 O
规 O
模 O
化 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
提 O
供 O
了 O
有 O
效 O
的 O
支 O
撑 O
。 O

为 O
探 O
索 O
智 B-TOO
能 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
助 O
力 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
的 O
实 O
践 O
路 O
径 O
， O
形 O
成 O
科 O
学 O
“ O
识 O
材 O
” O
、 O
精 O
准 O
“ O
施 O
教 O
” O
、 O
促 O
进 O
“ O
发 O
展 O
” O
的 O
有 O
效 O
手 O
段 O
， O
文 O
章 O
首 O
先 O
分 O
析 O
了 O
智 O
能 O
时 O
代 O
规 O
模 O
化 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
的 O
必 O
要 O
性 O
与 O
可 O
行 O
性 O
， O
并 O
从 O
“ O
识 O
材 O
” O
“ O
施 O
教 O
” O
“ O
发 O
展 O
” O
三 O
个 O
层 O
级 O
出 O
发 O
分 O
析 O
了 O
智 O
能 O
技 O
术 O
助 O
力 O
因 O
材 O
施 O
教 O
的 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
和 O
相 O
关 O
支 O
撑 O
技 O
术 O
框 O
架 O
； O

其 O
次 O
， O
以 O
教 B-ORG
育 I-ORG
部 I-ORG
备 O
案 O
的 O
因 O
材 O
施 O
教 O
相 O
关 O
教 B-TOO
育 I-TOO
A I-TOO
p I-TOO
p I-TOO
现 O
状 O
数 O
据 O
为 O
基 O
础 O
， O
从 O
学 O
段 O
维 O
度 O
、 O
学 O
科 O
维 O
度 O
、 O
用 O
户 O
维 O
度 O
、 O
细 O
分 O
场 O
景 O
四 O
个 O
方 O
面 O
对 O
因 O
材 O
施 O
教 O
相 O
关 O
产 O
品 O
和 O
行 O
业 O
特 O
点 O
进 O
行 O
深 O
入 O
分 O
析 O
； O

最 O
后 O
， O
从 O
六 O
个 O
方 O
面 O
对 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
相 O
关 O
行 O
业 O
的 O
发 O
展 O
趋 O
势 O
及 O
启 O
示 O
进 O
行 O
了 O
总 O
结 O
。 O

赵 B-PER
兴 I-PER
龙 I-PER
， O
黄 B-PER
天 I-PER
元 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
全 O
覆 O
盖 O
实 O
现 O
路 O
径 O
： O
基 O
于 O
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
2 O
. O
0 O
的 O
视 O
角 O
。 O

中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
覆 O
盖 O
全 O
体 O
学 B-ORG
校 I-ORG
是 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
2 O
. O
0 O
的 O
重 O
要 O
发 O
展 O
目 O
标 O
。 O

文 O
章 O
旨 O
在 O
探 O
索 O
基 O
于 O
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
2 O
. O
0 O
的 O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
覆 O
盖 O
全 O
体 O
学 B-ORG
校 I-ORG
的 O
实 O
现 O
路 O
径 O
。 O

文 O
章 O
阐 O
释 O
了 O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
覆 O
盖 O
全 O
体 O
学 B-ORG
校 I-ORG
的 O
基 O
本 O
要 O
义 O
， O
通 O
过 O
分 O
析 O
比 O
较 O
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
1 O
. O
0 O
和 O
2 O
. O
0 O
的 O
不 O
同 O
发 O
展 O
特 O
征 O
， O
提 O
出 O
了 O
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
2 O
. O
0 O
是 O
全 O
面 O
纳 O
入 O
公 O
共 O
服 O
务 O
体 O
系 O
， O
要 O
素 O
和 O
规 O
则 O
实 O
现 O
数 O
字 O
化 O
， O
支 O
撑 O
以 O
育 O
人 O
为 O
本 O
的 O
教 O
育 O
教 O
学 O
与 O
管 O
理 O
实 O
践 O
的 O
校 O
园 O
形 O
态 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
文 O
章 O
构 O
建 O
了 O
以 O
宽 O
带 O
与 O
终 O
端 O
、 O
体 O
系 O
与 O
空 O
间 O
、 O
应 O
用 O
与 O
机 O
制 O
为 O
基 O
本 O
框 O
架 O
的 O
基 O
于 O
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
2 O
. O
0 O
的 O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
全 O
覆 O
盖 O
实 O
现 O
路 O
径 O
， O
并 O
探 O
讨 O
了 O
后 B-DAT
疫 I-DAT
情 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
符 O
合 O
线 O
上 O
线 O
下 O
融 O
合 O
发 O
展 O
需 O
求 O
的 O
多 O
种 O
应 O
用 O
场 O
景 O
， O
以 O
期 O
对 O
中 B-ORG
小 I-ORG
学 I-ORG
数 B-TER
字 I-TER
校 I-TER
园 I-TER
建 O
设 O
覆 O
盖 O
全 O
体 O
学 B-ORG
校 I-ORG
提 O
供 O
更 O
多 O
有 O
益 O
思 O
考 O
和 O
可 O
行 O
思 O
路 O
。 O

祝 B-PER
智 I-PER
庭 I-PER
， O
韩 B-PER
中 I-PER
美 I-PER
， O
黄 B-PER
昌 I-PER
勤 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-CON
育 I-CON
人 I-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
（ O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
） O
： O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
的 O
新 O
范 O
式 O
。 O

人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
是 O
未 O
来 O
教 O
育 O
创 O
新 O
发 O
展 O
的 O
重 O
要 O
推 O
动 O
力 O
， O
遵 O
循 O
人 B-THE
本 I-THE
主 I-THE
义 I-THE
理 I-THE
念 I-THE
并 O
形 O
成 O
人 O
本 O
人 B-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
新 O
应 O
用 O
， O
将 O
有 O
力 O
促 O
成 O
一 O
种 O
新 O
型 O
的 O
研 O
究 O
与 O
应 O
用 O
范 O
式 O
— O
— O
教 B-CON
育 I-CON
人 I-CON
工 I-CON
智 I-CON
能 I-CON
（ O
e O
d O
u O
c O
a O
t O
i O
o O
n O
a O
l O
A O
r O
t O
i O
f O
i O
c O
i O
a O
l O
I O
n O
t O
e O
l O
l O
i O
g O
e O
n O
c O
e O
， O
e O
A O
I O
） O
的 O
形 O
成 O
。 O

e B-CON
A I-CON
I I-CON
注 O
重 O
以 O
人 O
为 O
本 O
的 O
协 O
作 O
教 O
育 O
理 O
念 O
， O
在 O
智 B-TOO
能 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
的 O
支 O
持 O
下 O
， O
以 O
人 O
和 O
机 O
器 O
的 O
交 O
互 O
、 O
协 O
作 O
为 O
研 B-TER
究 I-TER
对 I-TER
象 I-TER
， O
理 O
解 O
教 O
育 O
活 O
动 O
并 O
揭 O
示 O
其 O
发 O
生 O
的 O
规 O
律 O
， O
从 O
而 O
促 O
进 O
人 O
和 O
机 O
器 O
智 O
慧 O
的 O
共 O
同 O
成 O
长 O
。 O

因 O
此 O
， O
在 O
以 O
人 O
为 O
本 O
理 O
念 O
的 O
引 O
领 O
下 O
， O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
必 O
将 O
是 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
的 O
持 O
续 O
动 O
力 O
和 O
新 O
的 O
研 B-TER
究 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
， O
也 O
是 O
未 O
来 O
教 O
育 O
创 O
新 O
发 O
展 O
的 O
新 O
诉 O
求 O
。 O

文 O
章 O
深 O
度 O
融 O
合 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
与 O
教 O
育 O
， O
开 O
展 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
的 O
理 O
论 O
探 O
究 O
。 O

首 O
先 O
， O
从 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
、 O
人 O
在 O
回 O
路 O
和 O
奇 O
点 O
生 O
态 O
三 O
方 O
面 O
阐 O
释 O
了 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
的 O
内 O
涵 O
， O
并 O
解 O
析 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
创 O
新 O
所 O
需 O
要 O
的 O
支 O
持 O
智 O
能 O
、 O
增 B-TER
强 I-TER
智 I-TER
能 I-TER
和 O
人 B-TER
机 I-TER
协 I-TER
同 I-TER
智 I-TER
能 I-TER
的 O
一 O
体 O
化 O
联 O
动 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
剖 O
析 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
的 O
核 O
心 O
要 O
素 O
， O
构 O
建 O
了 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
引 O
领 O
下 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
的 O
研 O
究 O
框 O
架 O
， O
以 O
人 O
在 O
旁 O
路 O
、 O
人 O
在 O
回 O
路 O
和 O
人 O
在 O
领 O
路 O
模 O
式 O
贯 O
穿 O
三 O
大 O
智 O
能 O
（ O
支 O
持 O
智 O
能 O
、 O
增 O
强 O
智 O
能 O
和 O
人 B-TER
机 I-TER
协 I-TER
同 I-TER
智 I-TER
能 I-TER
） O
来 O
透 O
析 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
生 O
态 O
。 O

最 O
后 O
， O
从 O
基 O
于 O
混 O
合 O
智 O
能 O
的 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
环 O
境 O
、 O
面 O
向 O
协 O
同 O
增 O
智 O
的 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
技 O
术 O
、 O
底 O
线 O
思 O
维 O
引 O
领 O
下 O
的 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
实 O
践 O
理 O
性 O
、 O
面 O
向 O
设 O
计 O
思 O
维 O
的 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
创 O
变 O
力 O
量 O
、 O
基 O
于 O
和 O
谐 O
共 O
生 O
的 O
教 O
育 O
伦 O
理 O
等 O
方 O
面 O
探 O
寻 O
了 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
视 O
域 O
下 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
新 O
范 O
式 O
， O
以 O
期 O
为 O
构 O
建 O
人 O
本 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
视 O
角 O
下 O
人 O
机 O
协 O
同 O
的 O
e B-CON
A I-CON
I I-CON
新 O
生 O
态 O
提 O
供 O
设 O
计 O
思 O
路 O
和 O
实 O
践 O
指 O
导 O
。 O

李 B-PER
芒 I-PER
， O
张 B-PER
华 I-PER
阳 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 O
育 O
工 O
具 O
信 O
息 O
化 O
“ O
合 O
一 O
论 O
” O
。 O

“ O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
” O
作 O
为 O
通 O
用 O
概 O
念 O
已 O
然 O
流 O
行 O
， O
但 O
人 O
们 O
尚 O
未 O
认 O
真 O
审 O
视 O
其 O
概 O
念 O
内 O
涵 O
与 O
现 O
实 O
意 O
义 O
， O
进 O
而 O
也 O
就 O
忽 O
视 O
了 O
教 O
育 O
能 O
否 O
、 O
为 O
何 O
、 O
如 O
何 O
信 O
息 O
化 O
等 O
关 O
键 O
问 O
题 O
。 O

因 O
此 O
， O
通 O
过 O
认 O
真 O
审 O
视 O
“ O
教 O
育 O
” O
与 O
“ O
信 O
息 O
化 O
” O
的 O
名 O
词 O
关 O
联 O
， O
才 O
能 O
发 O
现 O
教 O
育 O
不 O
可 O
信 O
息 O
化 O
， O
而 O
教 O
育 O
工 O
具 O
信 O
息 O
化 O
还 O
情 O
有 O
可 O
原 O
。 O

教 B-TER
育 I-TER
工 I-TER
具 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
的 O
实 O
施 O
还 O
需 O
从 O
“ O
道 O
” O
“ O
人 O
” O
“ O
关 O
系 O
” O
“ O
发 O
展 O
” O
等 O
四 O
个 O
合 O
而 O
不 O
同 O
的 O
层 O
面 O
体 O
悟 O
其 O
中 O
的 O
道 O
术 O
合 O
一 O
、 O
知 O
行 O
合 O
一 O
、 O
天 O
人 O
合 O
一 O
、 O
新 O
故 O
合 O
一 O
。 O

唯 O
有 O
如 O
此 O
， O
才 O
能 O
在 O
信 B-TER
息 I-TER
化 I-TER
不 O
断 O
发 O
展 O
而 O
产 O
生 O
丰 O
富 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
支 O
撑 O
的 O
教 O
育 O
实 O
践 O
进 O
程 O
中 O
认 O
识 O
教 O
育 O
形 O
态 O
的 O
变 O
化 O
， O
发 O
现 O
无 O
论 O
信 O
息 O
化 O
多 O
么 O
“ O
强 O
大 O
” O
， O
都 O
无 O
法 O
改 O
变 O
教 O
育 O
的 O
本 O
质 O
， O
信 O
息 O
化 O
永 O
远 O
是 O
人 O
的 O
“ O
在 O
手 O
之 O
物 O
” O
。 O

安 B-PER
涛 I-PER
， O
李 B-PER
艺 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 O
发 O
表 O
了 O
： O
守 O
正 O
与 O
超 O
越 O
： O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
的 O
边 O
界 O
与 O
跨 O
界 O
。 O

学 O
科 O
边 O
界 O
是 O
学 B-CRN
科 I-CRN
的 O
重 O
要 O
属 O
性 O
， O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
需 O
要 O
守 O
正 O
自 O
身 O
边 O
界 O
。 O

教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
是 O
教 B-TOO
育 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
的 O
理 O
论 O
抽 O
象 O
， O
认 O
识 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
的 O
边 O
界 O
要 O
先 O
从 O
认 O
识 O
教 B-TOO
育 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
边 O
界 O
开 O
始 O
。 O

教 B-TOO
育 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
是 O
一 O
种 O
客 O
观 O
存 O
在 O
， O
其 O
边 O
界 O
的 O
划 O
定 O
可 O
以 O
从 O
教 B-TOO
育 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
本 O
体 O
和 O
实 O
践 O
两 O
个 O
维 O
度 O
进 O
行 O
， O
教 B-TER
育 I-TER
理 I-TER
念 I-TER
和 O
技 O
术 O
手 O
段 O
的 O
不 O
断 O
变 O
革 O
和 O
进 O
步 O
推 O
动 O
着 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
边 O
界 O
的 O
不 O
断 O
拓 O
展 O
。 O

教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
是 O
一 O
个 O
科 O
学 O
理 O
论 O
体 O
系 O
， O
不 O
但 O
具 O
有 O
知 O
识 O
属 O
性 O
， O
还 O
承 O
载 O
着 O
社 O
会 O
属 O
性 O
， O
并 O
具 O
有 O
明 O
显 O
的 O
“ O
国 O
籍 O
性 O
” O
。 O

我 B-COU
国 I-COU
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
的 O
学 O
科 O
边 O
界 O
取 O
决 O
于 O
其 O
核 O
心 O
问 O
题 O
的 O
理 O
论 O
关 O
联 O
度 O
和 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
的 O
主 O
要 O
研 O
究 O
话 O
题 O
。 O

同 O
时 O
， O
学 O
科 O
跨 O
界 O
成 O
为 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
超 O
越 O
自 O
我 O
的 O
发 O
展 O
动 O
力 O
， O
这 O
是 O
由 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
研 O
究 O
问 O
题 O
的 O
复 O
杂 O
性 O
和 O
学 O
科 O
性 O
质 O
决 O
定 O
的 O
。 O

教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
应 O
从 O
学 O
科 O
封 O
闭 O
走 O
向 O
学 O
科 O
间 O
性 O
， O
这 O
既 O
要 O
树 O
立 O
教 B-CRN
育 I-CRN
技 I-CRN
术 I-CRN
学 I-CRN
研 O
究 O
的 O
问 O
题 O
意 O
识 O
， O
还 O
要 O
加 O
强 O
独 O
立 O
学 O
科 O
意 O
识 O
。 O

学 O
科 O
意 O
识 O
既 O
是 O
学 O
科 O
跨 O
界 O
的 O
起 O
点 O
， O
也 O
是 O
学 O
科 O
跨 O
界 O
的 O
归 O
宿 O
。 O

陈 B-PER
羽 I-PER
洁 I-PER
， O
张 B-PER
义 I-PER
兵 I-PER
， O
李 B-PER
艺 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
素 O
养 O
是 O
什 O
么 O
？ O

— O
— O
基 O
于 O
皮 B-PER
亚 I-PER
杰 I-PER
发 B-THE
生 I-THE
认 I-THE
识 I-THE
论 I-THE
知 O
识 O
观 O
的 O
演 O
绎 O
。 O

当 O
下 O
社 O
会 O
对 O
素 O
养 O
教 O
育 O
的 O
重 O
视 O
程 O
度 O
不 O
可 O
谓 O
不 O
高 O
， O
但 O
对 O
素 B-TER
养 I-TER
概 O
念 O
的 O
把 O
握 O
或 O
使 O
用 O
却 O
非 O
常 O
随 O
意 O
， O
归 O
纳 O
来 O
说 O
， O
多 O
是 O
基 O
于 O
朴 O
素 O
经 O
验 O
的 O
臆 O
断 O
， O
或 O
是 O
偏 O
于 O
一 O
隅 O
的 O
片 O
面 O
分 O
析 O
。 O

为 O
了 O
给 O
素 O
养 O
概 O
念 O
以 O
更 O
明 O
晰 O
、 O
更 O
学 O
理 O
性 O
的 O
界 O
定 O
， O
研 O
究 O
以 O
皮 B-PER
亚 I-PER
杰 I-PER
发 B-THE
生 I-THE
认 I-THE
识 I-THE
论 I-THE
知 O
识 O
观 O
为 O
依 O
据 O
， O
在 O
揭 O
示 O
知 O
识 O
与 O
思 O
维 O
关 O
系 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
从 O
思 O
维 O
能 O
力 O
触 O
及 O
素 O
养 O
本 O
质 O
， O
完 O
成 O
对 O
素 O
养 O
内 O
涵 O
的 O
把 O
握 O
。 O

研 O
究 O
认 O
为 O
： O
一 O
个 O
有 O
素 O
养 O
的 O
人 O
， O
是 O
建 O
立 O
在 O
强 O
调 O
其 O
作 O
为 O
完 O
整 O
的 O
人 O
的 O
立 O
场 O
上 O
， O
经 O
过 O
长 O
期 O
且 O
足 O
够 O
广 O
泛 O
的 O
自 O
知 O
识 O
开 O
始 O
的 O
学 O
习 O
及 O
与 O
之 O
相 O
伴 O
随 O
的 O
思 O
维 O
训 O
练 O
， O
形 O
成 O
了 O
成 O
熟 O
的 O
思 O
维 O
习 O
惯 O
及 O
思 O
维 O
发 O
展 O
能 O
力 O
， O
具 O
有 O
丰 O
富 O
美 O
好 O
、 O
稳 O
定 O
内 O
蕴 O
且 O
自 O
然 O
显 O
露 O
的 O
价 O
值 O
观 O
或 O
世 O
界 O
观 O
， O
适 O
应 O
终 O
身 O
发 O
展 O
和 O
社 O
会 O
发 O
展 O
需 O
要 O
的 O
全 O
面 O
发 O
展 O
的 O
人 O
。 O

文 O
章 O
希 O
望 O
借 O
此 O
说 O
明 O
一 O
个 O
问 O
题 O
： O
必 O
须 O
自 O
“ O
人 O
的 O
发 O
展 O
” O
开 O
始 O
追 O
问 O
， O
并 O
一 O
以 O
贯 O
之 O
地 O
以 O
给 O
定 O
知 O
识 O
观 O
为 O
起 O
点 O
进 O
行 O
演 O
绎 O
， O
才 O
是 O
把 O
握 O
素 O
养 O
内 O
涵 O
的 O
科 O
学 O
道 O
路 O
。 O

屠 B-PER
明 I-PER
将 I-PER
， O
刘 B-PER
义 I-PER
兵 I-PER
， O
吴 B-PER
南 I-PER
中 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
基 O
于 O
V B-TOO
R I-TOO
的 O
分 O
布 O
式 O
教 O
学 O
： O
理 B-FRM
论 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
与 O
实 O
现 O
策 O
略 O
。 O

基 O
于 O
V B-TOO
R I-TOO
的 O
分 O
布 O
式 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
是 O
针 O
对 O
传 O
统 O
教 O
学 O
体 O
验 O
不 O
佳 O
、 O
效 O
率 O
低 O
下 O
， O
尤 O
其 O
是 O
此 O
次 O
疫 B-DAT
情 I-DAT
期 I-DAT
间 I-DAT
大 O
规 O
模 O
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
暴 O
露 O
出 O
的 O
主 O
要 O
问 O
题 O
， O
而 O
进 O
行 O
的 O
一 O
种 O
教 O
学 O
改 O
革 O
的 O
理 O
论 O
尝 O
试 O
。 O

文 O
章 O
以 O
开 O
发 O
研 O
究 O
为 O
基 O
本 O
方 O
法 O
， O
秉 O
持 O
知 B-TER
识 I-TER
建 I-TER
构 I-TER
主 O
义 O
以 O
及 O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
社 O
会 O
文 O
化 O
属 O
性 O
， O
在 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
与 O
文 B-THE
化 I-THE
历 I-THE
史 I-THE
活 I-THE
动 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
支 O
撑 O
下 O
依 O
托 O
“ O
V B-TOO
R I-TOO
+ I-TOO
5 I-TOO
G I-TOO
” O
技 O
术 O
优 O
势 O
， O
架 O
构 O
融 O
合 O
虚 O
实 O
相 O
生 O
情 O
境 O
性 O
、 O
多 O
元 O
一 O
体 O
分 O
布 O
性 O
、 O
人 O
际 O
交 O
互 O
实 O
时 O
性 O
与 O
教 O
学 O
方 O
式 O
多 O
态 O
性 O
为 O
一 O
体 O
的 O
分 O
布 O
式 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
。 O

这 O
种 O
新 O
型 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
更 O
加 O
关 O
注 O
学 B-PER
生 I-PER
在 O
V B-TOO
R I-TOO
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
空 O
间 O
中 O
的 O
具 O
身 O
体 O
验 O
、 O
情 O
感 O
交 O
流 O
和 O
师 O
生 O
互 O
动 O
， O
将 O
散 O
落 O
于 O
不 O
同 O
节 O
点 O
的 O
学 B-PER
生 I-PER
串 O
联 O
起 O
来 O
组 O
成 O
一 O
个 O
自 O
组 O
织 O
的 O
、 O
开 O
放 O
的 O
分 O
布 O
式 O
系 O
统 O
， O
V O
R O
教 O
学 O
空 O
间 O
中 O
的 O
师 B-PER
生 I-PER
主 O
体 O
以 O
规 O
则 O
为 O
中 O
介 O
结 O
成 O
发 O
展 O
共 O
同 O
体 O
， O
通 O
过 O
明 O
确 O
的 O
任 O
务 O
分 O
工 O
方 O
式 O
对 O
教 B-TER
学 I-TER
内 I-TER
容 I-TER
客 O
体 O
进 O
行 O
意 O
义 O
建 O
构 O
， O
为 O
实 O
现 O
特 O
定 O
教 B-CON
学 I-CON
目 I-CON
标 I-CON
协 O
同 O
合 O
作 O
。 O

基 O
于 O
V O
R O
的 O
分 O
布 O
式 O
教 B-TER
学 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
的 O
实 O
现 O
策 O
略 O
需 O
要 O
从 O
理 O
念 O
转 O
型 O
、 O
标 O
准 O
研 O
发 O
、 O
资 O
源 O
建 O
设 O
、 O
教 O
师 O
角 O
色 O
转 O
换 O
、 O
网 O
络 O
教 O
研 O
以 O
及 O
家 O
校 O
共 O
育 O
等 O
方 O
面 O
入 O
手 O
进 O
行 O
统 O
整 O
规 O
划 O
。 O

李 B-PER
栋 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
人 B-DAT
工 I-DAT
智 I-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
教 B-PER
师 I-PER
发 O
展 O
： O
特 O
质 O
定 O
位 O
与 O
行 O
动 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
。 O

教 B-PER
师 I-PER
作 O
为 O
“ O
行 O
动 O
者 O
” O
， O
其 O
发 O
展 O
是 O
一 O
个 O
持 O
续 O
“ O
行 O
动 O
着 O
” O
的 O
概 O
念 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
的 O
“ O
特 O
质 O
定 O
位 O
” O
与 O
“ O
行 O
动 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
” O
是 O
教 B-PER
师 I-PER
在 O
时 O
代 O
变 O
迁 O
中 O
安 O
身 O
立 O
命 O
的 O
关 O
键 O
所 O
在 O
。 O

对 O
“ O
教 O
师 O
是 O
谁 O
” O
“ O
谁 O
是 O
教 O
师 O
” O
“ O
何 O
以 O
为 O
师 O
” O
等 O
经 O
典 O
问 O
题 O
的 O
再 O
追 O
问 O
， O
是 O
回 O
应 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
“ O
替 O
代 O
之 O
势 O
” O
与 O
教 B-PER
师 I-PER
发 O
展 O
“ O
内 O
在 O
觉 O
解 O
” O
的 O
基 O
本 O
方 O
式 O
。 O

人 B-DAT
工 I-DAT
智 I-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
教 B-PER
师 I-PER
发 O
展 O
需 O
要 O
遵 O
循 O
“ O
合 O
理 O
” O
“ O
合 O
事 O
” O
与 O
“ O
合 O
情 O
” O
的 O
行 O
动 O
原 O
则 O
， O
在 O
不 O
断 O
地 O
审 O
“ O
时 O
” O
度 O
“ O
势 O
” O
、 O
以 O
“ O
事 O
” O
成 O
“ O
势 O
” O
、 O
顺 O
“ O
势 O
” O
而 O
“ O
行 O
” O
中 O
， O
呈 O
现 O
教 O
师 O
行 O
动 O
的 O
“ O
可 O
信 O
之 O
维 O
” O
“ O
可 O
用 O
之 O
维 O
” O
与 O
“ O
可 O
爱 O
之 O
维 O
” O
。 O

作 O
为 O
一 O
种 O
时 O
代 O
之 O
学 O
， O
人 B-DAT
工 I-DAT
智 I-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
教 B-PER
师 I-PER
“ O
行 O
动 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
” O
的 O
重 O
建 O
需 O
要 O
通 O
过 O
理 O
性 O
的 O
直 O
觉 O
、 O
辩 O
证 O
的 O
综 O
合 O
与 O
德 O
行 O
的 O
自 O
证 O
， O
实 O
现 O
教 B-PER
师 I-PER
经 O
验 O
的 O
整 O
合 O
、 O
知 O
识 O
的 O
生 O
产 O
与 O
智 O
慧 O
的 O
创 O
获 O
， O
最 O
终 O
在 O
成 O
己 O
成 O
物 O
、 O
成 O
事 O
成 O
人 O
与 O
自 O
发 O
自 O
觉 O
的 O
“ O
行 O
动 O
中 O
” O
涌 O
现 O
教 O
师 O
存 O
在 O
的 O
内 O
在 O
尊 O
严 O
。 O

金 B-PER
玉 I-PER
宏 I-PER
， O
肖 B-PER
龙 I-PER
海 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
促 O
进 O
理 O
解 O
的 O
图 O
示 O
： O
结 B-FRM
构 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
和 O
设 O
计 O
原 O
则 O
。 O

图 O
示 O
是 O
科 B-TER
学 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
中 O
交 O
流 O
的 O
重 O
要 O
形 O
式 O
， O
也 O
是 O
数 B-TER
字 I-TER
媒 I-TER
体 I-TER
呈 O
现 O
的 O
基 O
础 O
。 O

但 O
由 O
于 O
缺 O
乏 O
系 O
统 O
的 O
理 B-FRM
论 I-FRM
框 I-FRM
架 I-FRM
， O
关 O
于 O
什 O
么 O
样 O
的 O
图 O
示 O
更 O
能 O
促 O
进 O
理 O
解 O
仍 O
存 O
在 O
争 O
论 O
。 O

针 O
对 O
这 O
一 O
问 O
题 O
， O
研 O
究 O
以 O
扎 B-THE
根 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
为 O
方 O
法 O
论 O
指 O
导 O
， O
以 O
中 B-LOC
德 I-LOC
高 B-ORG
中 I-ORG
生 B-CRN
物 I-CRN
教 B-TER
材 I-TER
图 O
示 O
为 O
基 O
础 O
， O
对 O
3 O
0 O
位 O
教 B-PER
师 I-PER
进 O
行 O
深 O
度 O
访 B-TOO
谈 I-TOO
， O
建 O
构 O
促 O
进 O
理 O
解 O
的 O
图 O
示 O
结 B-FRM
构 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
。 O

该 O
模 O
型 O
认 O
为 O
： O
（ O
1 O
） O
知 O
识 O
映 O
射 O
为 O
图 O
形 O
和 O
文 O
本 O
， O
从 O
而 O
帮 O
助 O
理 O
解 O
； O

（ O
2 O
） O
知 O
识 O
应 O
包 O
括 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
已 O
有 O
知 O
识 O
， O
映 O
射 O
为 O
图 O
形 O
时 O
应 O
遵 O
循 O
简 O
洁 O
、 O
相 O
似 O
、 O
相 O
近 O
等 O
原 O
则 O
， O
映 O
射 O
为 O
文 O
本 O
时 O
应 O
遵 O
循 O
锚 O
定 O
、 O
延 O
拓 O
和 O
升 O
华 O
原 O
则 O
； O

（ O
3 O
） O
实 O
现 O
事 O
实 O
、 O
联 O
系 O
和 O
大 O
概 O
念 O
各 O
层 O
次 O
的 O
理 O
解 O
离 O
不 O
开 O
知 O
识 O
、 O
图 O
形 O
和 O
文 O
本 O
三 O
者 O
之 O
间 O
有 O
效 O
的 O
交 O
互 O
。 O

以 O
此 O
阐 O
明 O
图 O
示 O
适 O
度 O
简 O
化 O
能 O
促 O
进 O
理 O
解 O
， O
过 O
度 O
简 O
化 O
会 O
导 O
致 O
理 O
解 O
困 O
难 O
， O
不 O
同 O
简 O
化 O
水 O
平 O
的 O
图 O
示 O
共 O
同 O
呈 O
现 O
有 O
助 O
于 O
高 O
阶 O
理 O
解 O
的 O
实 O
现 O
。 O

研 O
究 O
提 O
出 O
了 O
较 O
全 O
面 O
的 O
理 B-FRM
论 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
， O
弥 O
合 O
了 O
现 O
有 O
研 O
究 O
间 O
的 O
冲 O
突 O
， O
也 O
为 O
图 O
示 O
的 O
设 O
计 O
、 O
研 O
究 O
和 O
应 O
用 O
提 O
供 O
了 O
依 O
据 O
。 O

贾 B-PER
璞 I-PER
， O
宋 B-PER
乃 I-PER
庆 O
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
： O
内 O
涵 O
、 O
价 O
值 O
与 O
构 O
成 O
维 O
度 O
。 O

数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
是 O
信 B-TER
息 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
的 O
一 O
种 O
具 O
体 O
形 O
式 O
， O
逐 O
渐 O
成 O
为 O
大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
公 O
民 O
不 O
可 O
或 O
缺 O
的 O
基 O
本 O
素 O
养 O
， O
培 O
养 O
学 B-PER
生 I-PER
的 O
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
也 O
成 O
为 O
新 O
一 O
轮 O
中 B-PLO
小 I-PLO
学 I-PLO
课 I-PLO
程 I-PLO
改 I-PLO
革 I-PLO
关 O
注 O
的 O
重 O
要 O
课 O
题 O
。 O

研 O
究 O
从 O
提 O
出 O
背 O
景 O
、 O
要 O
素 O
属 O
性 O
、 O
方 O
法 O
属 O
性 O
和 O
结 O
构 O
属 O
性 O
等 O
方 O
面 O
回 O
顾 O
和 O
分 O
析 O
了 O
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
的 O
理 O
论 O
基 O
础 O
与 O
概 O
念 O
演 O
进 O
， O
在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
结 O
合 O
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
的 O
发 O
展 O
需 O
求 O
与 O
认 O
知 O
特 O
点 O
， O
探 O
讨 O
大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
下 O
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
需 O
要 O
培 O
养 O
的 O
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
。 O

研 O
究 O
认 O
为 O
， O
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
是 O
指 O
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
掌 O
握 O
统 O
计 O
方 O
法 O
和 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
， O
在 O
真 O
实 O
情 O
境 O
中 O
运 O
用 O
数 O
据 O
的 O
知 O
识 O
、 O
技 O
能 O
和 O
思 O
维 O
解 O
决 O
实 O
际 O
问 O
题 O
的 O
综 O
合 O
能 O
力 O
； O

中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
在 O
社 O
会 O
发 O
展 O
、 O
人 O
才 O
培 O
养 O
和 O
课 O
程 O
教 O
学 O
三 O
个 O
方 O
面 O
具 O
有 O
重 O
要 O
价 O
值 O
； O

基 O
于 O
加 B-PER
涅 I-PER
学 B-THE
习 I-THE
结 I-THE
果 I-THE
分 I-THE
类 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
， O
中 B-PER
学 I-PER
生 I-PER
数 B-TER
据 I-TER
素 I-TER
养 I-TER
的 O
构 O
成 O
维 O
度 O
主 O
要 O
包 O
括 O
数 O
据 O
知 O
识 O
、 O
数 O
据 O
技 O
能 O
和 O
数 O
据 O
思 O
维 O
三 O
个 O
要 O
素 O
维 O
度 O
。 O

乜 B-PER
勇 I-PER
， O
高 B-PER
红 I-PER
英 I-PER
， O
王 B-PER
鑫 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
构 O
建 O
： O
要 O
素 O
与 O
结 O
构 O
关 O
系 O
分 O
析 O
研 O
究 O
。 O

促 O
进 O
城 O
乡 O
优 O
质 O
资 O
源 O
均 O
衡 O
发 O
展 O
的 O
“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
模 O
式 O
相 O
关 O
探 O
讨 O
在 O
近 O
几 O
年 O
迎 O
来 O
高 O
潮 O
。 O

“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
系 O
统 O
包 O
括 O
学 B-PER
生 I-PER
、 O
双 O
线 O
教 B-PER
师 I-PER
（ O
线 O
上 O
名 O
师 O
+ O
线 O
下 O
教 O
师 O
） O
、 O
线 O
下 O
学 B-ORG
校 I-ORG
、 O
专 B-PER
家 I-PER
团 O
队 O
以 O
及 O
技 O
术 O
团 O
队 O
等 O
要 O
素 O
， O
各 O
要 O
素 O
间 O
有 O
机 O
整 O
合 O
的 O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
亟 O
待 O
明 O
确 O
。 O

文 O
章 O
首 O
先 O
总 O
结 O
现 O
有 O
“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
的 O
实 O
践 O
形 O
态 O
， O
分 O
析 O
“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
模 O
式 O
在 O
我 B-COU
国 I-COU
的 O
研 O
究 O
现 O
状 O
； O

其 O
次 O
， O
以 O
共 O
同 O
体 O
视 O
角 O
探 O
究 O
“ O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
在 O
教 O
育 O
薄 O
弱 O
地 O
区 O
教 O
育 O
教 O
学 O
中 O
的 O
实 O
践 O
模 O
式 O
， O
从 O
学 O
生 O
、 O
双 O
线 O
教 O
师 O
、 O
线 O
下 O
学 B-ORG
校 I-ORG
、 O
专 O
家 O
团 O
队 O
、 O
技 O
术 O
团 O
队 O
各 O
要 O
素 O
之 O
间 O
的 O
相 O
互 O
关 O
系 O
入 O
手 O
， O
构 O
建 O
“ O
3 O
T O
- O
2 O
S O
- O
1 O
E O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
， O
其 O
中 O
， O
3 O
T O
即 O
T O
e O
c O
h O
n O
i O
c O
a O
l O
t O
e O
a O
m O
s O
（ O
技 O
术 O
团 O
队 O
） O
、 O
o O
n O
l O
i O
n O
e O
T O
e O
a O
c O
h O
e O
r O
s O
（ O
线 O
上 O
教 B-PER
师 I-PER
） O
及 O
o O
f O
f O
l O
i O
n O
e O
T O
e O
a O
c O
h O
e O
r O
s O
（ O
线 O
下 O
教 B-PER
师 I-PER
） O
， O
2 O
S O
即 O
o O
f O
f O
l O
i O
n O
e O
S O
c O
h O
o O
o O
l O
s O
（ O
线 O
下 O
学 O
校 O
） O
及 O
S O
t O
u O
d O
e O
n O
t O
s O
（ O
学 B-PER
生 I-PER
） O
， O
1 O
E O
即 O
E O
x O
p O
e O
r O
t O
t O
e O
a O
m O
s O
（ O
专 O
家 O
团 O
队 O
） O
， O
并 O
从 O
构 O
成 O
要 O
素 O
和 O
结 O
构 O
两 O
个 O
维 O
度 O
对 O
模 O
式 O
进 O
行 O
分 O
析 O
， O
探 O
究 O
其 O
内 O
部 O
结 O
构 O
以 O
及 O
作 O
用 O
关 O
系 O
； O

最 O
后 O
， O
对 O
“ O
3 O
T O
- O
2 O
S O
- O
1 O
E O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
的 O
实 O
践 O
应 O
用 O
进 O
行 O
阐 O
述 O
。 O

研 O
究 O
构 O
建 O
的 O
“ O
3 O
T O
- O
2 O
S O
- O
1 O
E O
双 O
师 O
教 O
学 O
” O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
的 O
内 O
部 O
系 O
统 O
要 O
素 O
紧 O
密 O
联 O
系 O
， O
多 O
方 O
联 O
动 O
， O
形 O
成 O
稳 O
定 O
的 O
教 O
学 O
形 O
态 O
结 O
构 O
， O
并 O
为 O
引 O
领 O
教 O
育 O
公 O
平 O
、 O
促 O
进 O
城 O
乡 O
优 O
质 O
资 O
源 O
均 O
衡 O
发 O
展 O
的 O
教 O
学 O
实 O
践 O
应 O
用 O
提 O
供 O
参 O
考 O
。 O

钟 B-PER
柏 I-PER
昌 I-PER
， O
夏 B-PER
莉 I-PER
颖 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
“ O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
+ O
教 B-CRN
育 I-CRN
” O
背 O
景 O
下 O
机 O
器 O
人 O
支 O
持 O
数 B-CRN
学 I-CRN
学 O
习 O
的 O
国 O
际 O
案 O
例 O
研 O
究 O
。 O

当 O
前 O
， O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
进 O
校 O
园 O
已 O
成 O
为 O
一 O
种 O
国 O
家 O
战 O
略 O
。 O

作 O
为 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
在 O
教 B-CRN
育 I-CRN
中 O
应 O
用 O
的 O
典 O
型 O
， O
机 B-TER
器 I-TER
人 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
暴 O
露 O
出 O
了 O
侧 O
重 O
学 O
科 O
本 O
位 O
而 O
缺 O
乏 O
课 O
程 O
整 O
合 O
、 O
侧 O
重 O
基 O
础 O
知 O
识 O
学 O
习 O
而 O
缺 O
乏 O
创 O
新 O
应 O
用 O
的 O
不 O
足 O
。 O

因 O
此 O
， O
机 O
器 O
人 O
与 O
学 O
科 O
教 O
学 O
的 O
整 O
合 O
将 O
成 O
为 O
今 O
后 O
“ O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
+ O
教 B-CRN
育 I-CRN
” O
的 O
一 O
个 O
重 O
要 O
研 O
究 O
方 O
向 O
。 O

以 O
此 O
为 O
背 O
景 O
， O
文 O
章 O
以 O
数 O
学 O
课 O
程 O
为 O
例 O
， O
首 O
先 O
， O
认 O
为 O
机 O
器 O
人 O
主 O
要 O
适 O
用 O
于 O
支 O
持 O
数 O
与 O
代 B-CRN
数 I-CRN
、 O
图 O
形 O
与 O
几 B-CRN
何 I-CRN
等 O
内 O
容 O
的 O
学 O
习 O
。 O

然 O
后 O
， O
结 O
合 O
国 O
际 O
案 O
例 O
总 O
结 O
出 O
了 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
支 O
持 O
数 B-CRN
学 I-CRN
学 O
习 O
的 O
四 O
种 O
方 O
式 O
： O
（ O
1 O
） O
通 O
过 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
编 O
程 O
理 O
解 O
数 O
与 O
代 B-CRN
数 I-CRN
的 O
概 O
念 O
； O

（ O
2 O
） O
通 O
过 O
搭 O
建 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
理 O
解 O
图 O
形 O
与 O
几 B-CRN
何 I-CRN
的 O
概 O
念 O
； O

（ O
3 O
） O
通 O
过 O
搭 O
建 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
并 O
编 O
写 O
程 O
序 O
综 O
合 O
理 O
解 O
数 B-CRN
学 I-CRN
概 O
念 O
； O

（ O
4 O
） O
通 O
过 O
与 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 O
交 O
互 O
学 O
习 O
数 B-CRN
学 I-CRN
知 O
识 O
。 O

整 O
体 O
而 O
言 O
， O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
走 O
进 O
数 B-CRN
学 I-CRN
课 O
堂 O
， O
一 O
方 O
面 O
需 O
要 O
利 O
用 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
的 O
交 O
互 O
性 O
实 O
现 O
参 O
与 O
式 O
教 O
学 O
， O
另 O
一 O
方 O
面 O
需 O
要 O
利 O
用 O
机 B-TOO
器 I-TOO
人 I-TOO
的 O
物 O
化 O
特 O
征 O
架 O
起 O
抽 O
象 O
数 B-CRN
学 I-CRN
与 O
实 O
际 O
生 O
活 O
的 O
桥 O
梁 O
。 O

此 O
外 O
， O
还 O
需 O
要 O
数 B-PER
学 I-PER
教 I-PER
师 I-PER
与 O
技 B-PER
术 I-PER
教 I-PER
师 I-PER
的 O
有 O
效 O
沟 O
通 O
和 O
相 O
互 O
支 O
持 O
。 O

周 B-PER
子 I-PER
荷 I-PER
， O
刘 B-PER
三 I-PER
女 I-PER
牙 I-PER
， O
李 B-PER
卿 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
从 O
学 B-CRN
习 I-CRN
科 I-CRN
学 I-CRN
到 O
学 O
习 O
工 O
程 O
： O
历 O
史 O
跨 O
越 O
与 O
未 O
来 O
走 O
向 O
。 O

在 O
学 B-THE
习 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
层 O
出 O
不 O
穷 O
、 O
学 O
习 O
技 O
术 O
蓬 O
勃 O
发 O
展 O
的 O
背 O
景 O
下 O
， O
学 O
习 O
工 O
程 O
受 O
到 O
了 O
广 O
泛 O
关 O
注 O
。 O

文 O
章 O
基 O
于 O
对 O
科 O
学 O
、 O
技 O
术 O
与 O
工 O
程 O
之 O
间 O
的 O
关 O
系 O
的 O
新 O
解 O
读 O
， O
分 O
析 O
了 O
学 B-CRN
习 I-CRN
科 I-CRN
学 I-CRN
的 O
工 O
程 O
学 O
隐 O
喻 O
， O
提 O
出 O
当 O
代 O
学 O
习 O
研 O
究 O
中 O
存 O
在 O
着 O
“ O
科 O
学 O
— O
技 O
术 O
— O
工 O
程 O
” O
的 O
三 O
元 O
耦 O
合 O
结 O
构 O
， O
以 O
此 O
论 O
证 O
了 O
学 O
习 O
工 O
程 O
即 O
将 O
崛 O
起 O
的 O
必 O
然 O
性 O
。 O

在 O
此 O
基 O
础 O
上 O
， O
总 O
结 O
了 O
学 O
习 O
工 O
程 O
这 O
一 O
学 O
习 O
研 O
究 O
新 O
的 O
分 O
支 O
领 O
域 O
目 O
前 O
发 O
展 O
的 O
基 O
本 O
状 O
况 O
与 O
成 O
果 O
， O
指 O
出 O
了 O
未 O
来 O
在 O
基 O
础 O
研 O
究 O
深 O
化 O
发 O
展 O
、 O
方 O
法 O
论 O
创 O
新 O
与 O
伦 O
理 O
和 O
价 O
值 O
观 O
重 O
建 O
方 O
面 O
面 O
临 O
的 O
挑 O
战 O
， O
并 O
通 O
过 O
对 O
教 B-CRN
育 I-CRN
领 O
域 O
内 O
技 O
术 O
原 O
始 O
创 O
新 O
及 O
其 O
工 O
程 O
化 O
应 O
用 O
的 O
两 O
个 O
经 O
典 O
案 O
例 O
的 O
分 O
析 O
与 O
解 O
读 O
， O
讨 O
论 O
了 O
如 O
何 O
从 O
历 O
史 O
中 O
汲 O
取 O
经 O
验 O
与 O
智 O
慧 O
， O
展 O
望 O
了 O
学 O
习 O
工 O
程 O
未 O
来 O
的 O
发 O
展 O
之 O
路 O
。 O

邓 B-PER
敏 I-PER
杰 I-PER
， O
李 B-PER
艺 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
信 B-DAT
息 I-DAT
技 I-DAT
术 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
主 O
体 O
性 O
分 O
析 O
— O
— O
基 O
于 O
技 O
术 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
的 O
视 O
角 O
。 O

主 O
体 O
性 O
是 O
作 O
为 O
活 O
动 O
主 O
体 O
的 O
人 O
的 O
质 O
的 O
规 O
定 O
性 O
。 O

随 O
着 O
社 O
会 O
的 O
不 O
断 O
发 O
展 O
， O
人 O
的 O
主 O
体 O
性 O
也 O
会 O
逐 O
渐 O
发 O
生 O
变 O
化 O
， O
这 O
些 O
变 O
化 O
会 O
影 O
响 O
我 O
们 O
对 O
信 B-DAT
息 I-DAT
技 I-DAT
术 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
教 B-CRN
育 I-CRN
问 O
题 O
的 O
考 O
察 O
， O
甚 O
至 O
可 O
以 O
认 O
为 O
是 O
我 O
们 O
对 O
所 O
有 O
信 B-DAT
息 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
教 O
育 O
问 O
题 O
考 O
察 O
的 O
基 O
础 O
性 O
问 O
题 O
。 O

而 O
认 O
识 O
信 B-DAT
息 I-DAT
技 I-DAT
术 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
学 O
习 O
主 O
体 O
（ O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
） O
的 O
特 O
征 O
， O
需 O
要 O
从 O
主 O
体 O
性 O
出 O
发 O
， O
结 O
合 O
技 B-CRN
术 I-CRN
哲 I-CRN
学 I-CRN
的 O
成 O
就 O
进 O
行 O
深 O
入 O
分 O
析 O
。 O

新 O
生 O
代 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
主 O
体 O
性 O
不 O
仅 O
有 O
表 O
现 O
状 O
态 O
， O
更 O
重 O
要 O
的 O
是 O
有 O
发 O
展 O
过 O
程 O
： O
从 O
状 O
态 O
角 O
度 O
看 O
， O
认 O
识 O
新 O
生 O
代 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
之 O
主 O
体 O
性 O
可 O
以 O
以 O
海 B-PER
德 I-PER
格 I-PER
尔 I-PER
的 O
上 O
手 O
与 O
在 O
手 O
或 O
伊 B-PER
德 I-PER
所 O
言 O
人 O
与 O
技 O
术 O
的 O
四 O
种 O
关 O
系 O
为 O
参 O
照 O
； O

从 O
过 O
程 O
角 O
度 O
看 O
， O
新 O
生 O
代 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
在 O
斯 B-PER
蒂 I-PER
格 I-PER
勒 I-PER
所 O
言 O
“ O
人 O
— O
技 O
术 O
” O
结 O
构 O
（ O
机 O
制 O
） O
的 O
作 O
用 O
下 O
， O
其 O
主 O
体 O
性 O
特 O
征 O
体 O
现 O
为 O
无 O
本 O
质 O
、 O
不 O
安 O
分 O
和 O
走 O
向 O
技 O
术 O
具 O
身 O
。 O

徐 B-PER
晶 I-PER
晶 I-PER
， O
黄 B-PER
荣 I-PER
怀 I-PER
， O
胡 B-PER
卫 I-PER
平 I-PER
， O
赵 B-PER
姝 I-PER
， O
吐 B-PER
尔 I-PER
逊 I-PER
艾 I-PER
力 I-PER
· O
巴 B-PER
孜 I-PER
力 I-PER
江 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
协 O
同 O
问 O
题 O
审 O
视 O
与 O
困 O
境 O
归 O
因 O
。 O

区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
的 O
协 O
同 O
发 O
展 O
既 O
是 O
一 O
种 O
理 O
想 O
追 O
求 O
， O
也 O
是 O
当 O
前 O
迫 O
切 O
需 O
要 O
完 O
成 O
的 O
任 O
务 O
。 O

文 O
章 O
基 O
于 O
Q O
市 O
1 O
0 O
区 O
（ O
市 O
） O
整 O
群 O
抽 O
样 O
的 O
证 O
据 O
， O
采 O
用 O
数 O
理 O
统 O
计 O
法 O
对 O
区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
发 O
展 O
水 O
平 O
和 O
差 O
异 O
进 O
行 O
量 B-TOO
化 I-TOO
研 I-TOO
究 I-TOO
， O
采 O
用 O
三 B-TOO
角 I-TOO
互 I-TOO
证 I-TOO
法 O
从 O
区 O
域 O
教 B-ORG
育 I-ORG
行 I-ORG
政 I-ORG
部 I-ORG
门 I-ORG
、 O
学 B-ORG
校 I-ORG
和 O
企 B-ORG
业 I-ORG
等 O
参 O
与 O
主 O
体 O
视 O
角 O
对 O
实 O
然 O
困 O
境 O
进 O
行 O
质 B-TOO
性 I-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
。 O

基 O
于 O
量 B-TOO
化 I-TOO
与 O
质 B-TOO
性 I-TOO
的 O
双 O
重 O
验 O
证 O
， O
对 O
实 O
然 O
困 O
境 O
进 O
行 O
归 O
因 O
诊 O
断 O
， O
明 O
确 O
相 O
关 O
“ O
不 O
协 O
同 O
” O
因 O
素 O
。 O

研 O
究 O
结 O
果 O
显 O
示 O
， O
区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
的 O
综 O
合 O
发 O
展 O
水 O
平 O
与 O
各 O
维 O
度 O
发 O
展 O
情 O
况 O
差 O
异 O
显 O
著 O
， O
马 B-THE
太 I-THE
效 I-THE
应 I-THE
较 O
为 O
突 O
出 O
， O
协 O
同 O
发 O
展 O
问 O
题 O
仍 O
未 O
受 O
到 O
足 O
够 O
重 O
视 O
。 O

信 B-TER
息 I-TER
化 I-TER
推 O
进 O
中 O
面 O
临 O
统 O
筹 O
与 O
定 O
制 O
、 O
内 O
联 O
与 O
外 O
协 O
、 O
供 O
给 O
与 O
需 O
求 O
、 O
管 O
理 O
与 O
激 O
励 O
、 O
建 O
设 O
与 O
应 O
用 O
未 O
能 O
协 O
同 O
发 O
展 O
等 O
实 O
然 O
困 O
境 O
。 O

协 O
同 O
已 O
成 O
为 O
未 O
来 O
区 O
域 O
基 O
础 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
发 O
展 O
的 O
新 O
思 O
路 O
。 O

研 O
究 O
旨 O
在 O
为 O
理 O
性 O
认 O
识 O
区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
所 O
面 O
临 O
的 O
难 O
点 O
问 O
题 O
， O
为 O
2 O
. O
0 O
时 O
代 O
区 O
域 O
基 B-TER
础 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
信 I-TER
息 I-TER
化 I-TER
的 O
未 O
来 O
发 O
展 O
提 O
供 O
参 O
考 O
依 O
据 O
。 O

李 B-PER
文 I-PER
平 I-PER
， O
张 B-PER
平 I-PER
平 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
我 B-COU
国 I-COU
政 B-ORG
府 I-ORG
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
观 O
念 O
转 O
型 O
研 O
究 O
。 O

从 O
历 O
史 O
演 O
进 O
角 O
度 O
把 O
握 O
我 B-COU
国 I-COU
政 B-ORG
府 I-ORG
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
观 O
念 O
演 O
变 O
的 O
现 O
状 O
与 O
规 O
律 O
， O
对 O
科 O
学 O
认 O
识 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
建 O
设 O
成 O
就 O
， O
作 O
好 O
今 O
后 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
规 O
划 O
与 O
建 O
设 O
具 O
有 O
积 O
极 O
意 O
义 O
。 O

以 O
2 B-DAT
0 I-DAT
世 I-DAT
纪 I-DAT
9 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
代 I-DAT
至 O
今 O
的 O
教 B-PLO
育 I-PLO
信 I-PLO
息 I-PLO
化 I-PLO
政 I-PLO
策 I-PLO
为 O
数 O
据 O
源 O
， O
采 O
用 O
文 B-TOO
本 I-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
统 O
计 O
了 O
不 O
同 O
时 O
代 O
政 O
策 O
文 O
本 O
蕴 O
含 O
的 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
观 O
念 O
聚 O
焦 O
词 O
并 O
进 O
行 O
秩 O
和 O
检 O
验 O
， O
结 O
果 O
发 O
现 O
： O
我 B-COU
国 I-COU
政 B-ORG
府 I-ORG
的 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
观 O
念 O
在 O
持 O
续 O
转 O
变 O
， O
整 O
体 O
呈 O
现 O
出 O
从 O
严 O
格 O
管 O
控 O
模 O
式 O
向 O
科 O
学 O
管 O
理 O
、 O
依 O
法 O
行 O
政 O
、 O
服 O
务 O
行 O
政 O
模 O
式 O
的 O
过 O
渡 O
； O

在 O
价 O
值 O
诉 O
求 O
上 O
， O
呈 O
现 O
出 O
从 O
“ O
成 O
事 O
” O
向 O
“ O
成 O
人 O
” O
的 O
价 O
值 O
取 O
向 O
转 O
变 O
； O

在 O
工 O
具 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
上 O
， O
呈 O
现 O
出 O
从 O
依 O
赖 O
刚 O
性 O
政 O
策 O
工 O
具 O
向 O
使 O
用 O
柔 O
性 O
政 O
策 O
工 O
具 O
转 O
变 O
； O

在 O
绩 B-TER
效 I-TER
理 O
念 O
上 O
， O
呈 O
现 O
出 O
从 O
将 O
行 O
政 O
相 O
对 O
人 O
看 O
作 O
“ O
理 O
性 O
人 O
” O
向 O
“ O
自 O
我 O
实 O
现 O
人 O
” O
转 O
变 O
。 O

未 O
来 O
， O
我 B-COU
国 I-COU
政 B-ORG
府 I-ORG
在 O
推 O
进 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
事 O
业 O
发 O
展 O
过 O
程 O
中 O
应 O
保 O
持 O
并 O
加 O
速 O
这 O
些 O
转 O
型 O
趋 O
势 O
。 O

谢 B-PER
浩 I-PER
， O
郑 B-PER
勤 I-PER
华 I-PER
， O
殷 B-PER
丙 I-PER
山 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
基 O
于 O
回 O
归 O
论 O
知 O
识 O
观 O
的 O
“ O
互 B-TER
联 I-TER
网 I-TER
+ I-TER
教 I-TER
育 I-TER
” O
多 O
元 O
共 O
治 O
模 O
式 O
研 O
究 O
。 O

《 B-PLO
中 I-PLO
国 I-PLO
教 I-PLO
育 I-PLO
现 I-PLO
代 I-PLO
化 I-PLO
2 I-PLO
0 I-PLO
3 I-PLO
5 I-PLO
》 I-PLO
强 O
调 O
多 O
元 O
协 O
同 O
共 O
治 O
是 O
教 B-TER
育 I-TER
治 I-TER
理 I-TER
体 I-TER
系 I-TER
现 O
代 O
化 O
的 O
重 O
要 O
模 O
式 O
。 O

互 B-DAT
联 I-DAT
网 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
发 O
展 O
促 O
进 O
教 B-CRN
育 I-CRN
的 O
重 O
大 O
变 O
革 O
， O
同 O
时 O
也 O
推 O
动 O
了 O
教 B-TER
育 I-TER
治 I-TER
理 I-TER
体 I-TER
系 I-TER
的 O
革 O
新 O
。 O

文 O
章 O
结 O
合 O
回 O
归 O
论 O
知 O
识 O
观 O
和 O
公 O
共 O
治 O
理 O
理 O
论 O
， O
分 O
析 O
了 O
“ O
互 B-TER
联 I-TER
网 I-TER
+ I-TER
教 I-TER
育 I-TER
” O
中 O
知 O
识 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
与 O
治 O
理 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
之 O
间 O
的 O
天 O
然 O
联 O
系 O
、 O
差 O
异 O
与 O
协 O
调 O
方 O
式 O
。 O

研 O
究 O
发 O
现 O
， O
知 O
识 O
生 O
产 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
和 O
知 O
识 O
传 O
播 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
， O
为 O
教 O
育 O
治 O
理 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
提 O
供 O
了 O
天 O
然 O
的 O
基 O
础 O
， O
同 O
时 O
也 O
加 O
剧 O
了 O
教 O
育 O
治 O
理 O
对 O
象 O
的 O
进 O
一 O
步 O
复 O
杂 O
化 O
。 O

针 O
对 O
以 O
上 O
研 O
究 O
发 O
现 O
， O
文 O
章 O
提 O
出 O
了 O
构 O
建 O
“ O
互 B-TER
联 I-TER
网 I-TER
+ I-TER
教 I-TER
育 I-TER
” O
多 O
元 O
共 O
治 O
模 O
式 O
的 O
建 O
议 O
： O
首 O
先 O
需 O
要 O
坚 O
持 O
政 O
府 O
在 O
教 O
育 O
治 O
理 O
中 O
的 O
主 O
导 O
地 O
位 O
， O
并 O
借 O
由 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
保 O
证 O
多 O
元 O
主 O
体 O
的 O
全 O
面 O
在 O
场 O
； O

其 O
次 O
以 O
知 O
识 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
带 O
来 O
的 O
治 O
理 O
体 O
系 O
扁 O
平 O
化 O
应 O
对 O
治 O
理 O
对 O
象 O
的 O
复 O
杂 O
性 O
； O

再 O
次 O
通 O
过 O
加 O
强 O
行 O
业 O
社 O
会 O
组 O
织 O
建 O
设 O
提 O
升 O
各 O
类 O
主 O
体 O
参 O
与 O
共 O
治 O
的 O
积 O
极 O
性 O
； O

最 O
后 O
知 O
识 O
主 O
体 O
的 O
多 O
元 O
性 O
为 O
自 O
治 O
能 O
力 O
的 O
提 O
升 O
带 O
来 O
基 O
础 O
性 O
的 O
保 O
障 O
。 O

黄 B-PER
荣 I-PER
怀 I-PER
， O
王 B-PER
欢 I-PER
欢 I-PER
， O
张 B-PER
慕 I-PER
华 I-PER
， O
逯 B-PER
行 I-PER
， O
汪 B-PER
燕 I-PER
， O
高 B-PER
博 I-PER
俊 I-PER
， O
杜 B-PER
静 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
面 O
向 O
智 B-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
教 O
育 O
社 O
会 O
实 O
验 O
研 O
究 O
。 O

新 O
一 O
代 O
科 O
技 O
正 O
在 O
改 O
变 O
人 O
们 O
的 O
工 O
作 O
、 O
生 O
活 O
、 O
学 O
习 O
方 O
式 O
和 O
生 O
存 O
环 O
境 O
， O
推 O
动 O
着 O
社 O
会 O
深 O
度 O
变 O
革 O
和 O
快 O
速 O
转 O
型 O
并 O
朝 O
着 O
智 O
能 O
化 O
方 O
向 O
发 O
展 O
。 O

随 O
着 O
技 O
术 O
逐 O
渐 O
融 O
入 O
教 O
育 O
教 O
学 O
活 O
动 O
大 O
规 O
模 O
的 O
变 O
革 O
实 O
践 O
持 O
续 O
展 O
开 O
将 O
引 O
发 O
教 O
育 O
的 O
系 O
统 O
性 O
变 O
革 O
。 O

关 O
于 O
技 O
术 O
的 O
影 O
响 O
， O
人 O
们 O
通 O
常 O
容 O
易 O
高 O
估 O
技 O
术 O
应 O
用 O
的 O
即 O
时 O
作 O
用 O
， O
而 O
低 O
估 O
技 O
术 O
对 O
教 O
育 O
变 O
革 O
的 O
长 O
期 O
效 O
应 O
。 O

社 O
会 O
转 O
型 O
迫 O
使 O
教 O
育 O
变 O
革 O
并 O
与 O
教 O
育 O
转 O
型 O
相 O
互 O
作 O
用 O
， O
使 O
得 O
当 O
前 O
教 O
育 O
研 O
究 O
充 O
满 O
了 O
挑 O
战 O
。 O

科 O
学 O
研 B-TER
究 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
的 O
演 O
变 O
和 O
社 B-TER
会 I-TER
科 I-TER
学 I-TER
中 O
实 B-TOO
验 I-TOO
研 I-TOO
究 I-TOO
的 O
兴 O
起 O
将 O
强 O
化 O
教 O
育 O
研 O
究 O
中 O
的 O
证 O
据 O
意 O
识 O
和 O
研 B-TER
究 I-TER
范 I-TER
式 I-TER
的 O
改 O
变 O
， O
凸 O
显 O
教 O
育 O
数 O
据 O
的 O
作 O
用 O
， O
并 O
使 O
教 O
育 O
研 O
究 O
和 O
实 O
践 O
均 O
朝 O
着 O
多 O
元 O
化 O
方 O
向 O
发 O
展 O
。 O

教 O
育 O
社 O
会 O
实 B-TOO
验 I-TOO
研 I-TOO
究 I-TOO
正 O
是 O
顺 O
应 O
这 O
一 O
趋 O
势 O
形 O
成 O
的 O
一 O
类 O
新 O
方 O
法 O
。 O

它 O
从 O
某 O
一 O
社 O
会 O
现 O
象 O
出 O
发 O
， O
探 O
寻 O
教 O
育 O
社 O
会 O
实 O
践 O
活 O
动 O
， O
旨 O
在 O
发 O
现 O
隐 O
形 O
的 O
社 O
会 O
活 O
动 O
进 O
程 O
， O
进 O
而 O
提 O
出 O
相 O
应 O
的 O
应 O
对 O
方 O
法 O
或 O
干 O
预 O
措 O
施 O
。 O

深 O
入 O
诠 O
释 O
该 O
方 O
法 O
将 O
为 O
考 O
察 O
面 O
向 O
智 B-DAT
能 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
教 B-CRN
育 I-CRN
变 O
革 O
实 O
践 O
、 O
揭 O
示 O
教 B-TER
育 I-TER
实 I-TER
践 I-TER
和 O
变 O
革 O
中 O
的 O
进 O
程 O
和 O
规 O
律 O
以 O
及 O
改 O
进 O
教 B-TER
育 I-TER
实 I-TER
践 I-TER
活 O
动 O
提 O
供 O
一 O
种 O
新 O
的 O
途 O
径 O
和 O
方 O
法 O
论 O
。 O

钟 B-PER
绍 I-PER
春 I-PER
， O
钟 B-PER
卓 I-PER
， O
张 B-PER
琢 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
如 O
何 O
构 O
建 O
智 O
慧 O
课 O
堂 O
。 O

尽 O
管 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
等 O
技 O
术 O
在 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
中 O
已 O
经 O
规 O
模 O
化 O
普 O
及 O
应 O
用 O
， O
但 O
到 O
目 O
前 O
为 O
止 O
， O
还 O
没 O
有 O
真 O
正 O
给 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
带 O
来 O
层 O
次 O
深 O
、 O
规 O
模 O
大 O
、 O
范 O
围 O
广 O
的 O
革 O
命 O
性 O
改 O
变 O
。 O

文 O
章 O
对 O
智 B-TER
慧 I-TER
课 I-TER
堂 I-TER
相 O
关 O
研 O
究 O
做 O
了 O
梳 O
理 O
和 O
分 O
析 O
， O
讨 O
论 O
了 O
智 O
慧 O
课 O
堂 O
构 O
建 O
的 O
方 O
向 O
与 O
思 O
路 O
， O
分 O
析 O
了 O
课 O
程 O
量 O
化 O
目 O
标 O
、 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
组 O
织 O
结 O
构 O
、 O
教 O
与 O
学 O
路 O
径 O
、 O
教 O
与 O
学 O
活 O
动 O
实 O
施 O
方 O
法 O
以 O
及 O
质 O
量 O
评 O
价 O
体 O
系 O
等 O
影 O
响 O
智 B-TER
慧 I-TER
课 I-TER
堂 I-TER
构 O
建 O
的 O
主 O
要 O
因 O
素 O
。 O

提 O
出 O
了 O
从 O
知 O
识 O
和 O
能 O
力 O
两 O
个 O
境 O
界 O
， O
由 O
课 O
程 O
目 O
标 O
、 O
知 O
识 O
点 O
分 O
级 O
组 O
织 O
体 O
系 O
、 O
知 O
识 O
点 O
间 O
关 O
联 O
关 O
系 O
和 O
知 O
识 O
点 O
内 O
容 O
， O
以 O
及 O
能 O
够 O
衡 O
量 O
知 O
识 O
点 O
掌 O
握 O
与 O
相 O
应 O
能 O
力 O
形 O
成 O
程 O
度 O
的 O
量 O
化 O
评 O
价 O
体 O
系 O
等 O
组 O
成 O
的 O
课 B-FRM
程 I-FRM
图 I-FRM
谱 I-FRM
结 I-FRM
构 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
。 O

提 O
出 O
了 O
基 O
于 O
内 O
核 O
问 O
题 O
/ O
任 O
务 O
与 O
知 O
识 O
点 O
、 O
能 O
力 O
点 O
关 O
联 O
关 O
系 O
的 O
知 O
识 O
及 O
能 O
力 O
体 O
系 O
建 O
模 O
方 O
法 O
， O
以 O
及 O
基 O
于 O
过 O
程 O
和 O
结 O
果 O
数 O
据 O
建 O
立 O
学 O
习 O
画 O
像 O
的 O
方 O
法 O
。 O

从 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
组 O
织 O
结 O
构 O
样 O
态 O
创 O
新 O
、 O
教 O
与 O
学 O
路 O
径 O
优 O
化 O
和 O
教 O
学 O
活 O
动 O
实 O
施 O
难 O
点 O
破 O
解 O
三 O
个 O
层 O
面 O
， O
分 O
层 O
次 O
讨 O
论 O
技 O
术 O
支 O
持 O
下 O
的 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
方 O
法 O
创 O
新 O
途 O
径 O
。 O

毛 B-PER
刚 I-PER
， O
周 B-PER
跃 I-PER
良 I-PER
， O
何 B-PER
文 I-PER
涛 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
背 O
景 O
下 O
教 B-THE
学 I-THE
评 I-THE
价 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
发 O
展 O
的 O
路 O
向 O
。 O

教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
的 O
应 O
用 O
在 O
推 O
动 O
教 B-CRN
育 I-CRN
深 O
刻 O
变 O
革 O
的 O
同 O
时 O
呼 O
吁 O
理 O
论 O
创 O
新 O
。 O

然 O
而 O
， O
主 O
客 O
二 O
分 O
的 O
传 O
统 O
思 O
维 O
对 O
技 O
术 O
的 O
教 O
育 O
应 O
用 O
持 O
批 O
判 O
态 O
度 O
， O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
应 O
用 O
容 O
易 O
招 O
致 O
“ O
忽 O
视 O
人 O
的 O
发 O
展 O
” O
的 O
质 O
疑 O
。 O

对 O
此 O
， O
在 O
阐 O
明 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
背 O
景 O
下 O
教 B-CON
学 I-CON
评 I-CON
价 I-CON
在 O
场 O
形 O
态 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
从 O
方 O
法 O
与 O
价 O
值 O
两 O
个 O
方 O
面 O
为 O
教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
支 O
持 O
的 O
评 O
价 O
进 O
行 O
合 O
理 O
性 O
辩 O
护 O
， O
并 O
指 O
明 O
理 O
论 O
发 O
展 O
的 O
路 O
向 O
。 O

一 O
是 O
从 O
评 O
价 O
融 O
于 O
教 O
学 O
活 O
动 O
过 O
程 O
、 O
数 O
据 O
整 O
合 O
教 B-TOO
学 I-TOO
评 I-TOO
价 I-TOO
系 I-TOO
统 I-TOO
和 O
人 O
机 O
协 O
同 O
成 O
就 O
智 O
慧 O
评 O
价 O
三 O
个 O
维 O
度 O
阐 O
述 O
基 O
于 O
教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
的 O
评 B-TER
价 I-TER
方 I-TER
法 I-TER
与 O
原 O
则 O
； O

二 O
是 O
围 O
绕 O
教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
评 O
价 O
的 O
价 O
值 O
认 O
识 O
问 O
题 O
， O
描 O
绘 O
评 O
价 O
驱 O
动 O
教 O
学 O
生 O
态 O
进 O
化 O
、 O
培 O
育 O
主 O
体 O
自 O
觉 O
并 O
推 O
动 O
学 O
习 O
价 O
值 O
持 O
续 O
生 O
成 O
的 O
图 O
景 O
， O
从 O
而 O
论 O
证 O
教 B-TER
育 I-TER
大 I-TER
数 I-TER
据 I-TER
背 O
景 O
下 O
智 O
慧 O
评 O
价 O
在 O
促 O
进 O
人 O
的 O
发 O
展 O
中 O
的 O
意 O
蕴 O
。 O

管 B-PER
林 I-PER
波 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
“ O
主 O
体 O
人 O
” O
视 O
域 O
下 O
的 O
知 B-FRM
识 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
建 O
构 O
。 O

以 O
帮 O
助 O
“ O
主 O
体 O
人 O
” O
更 O
好 O
地 O
习 O
得 O
知 O
识 O
为 O
目 O
标 O
， O
从 O
“ O
主 O
体 O
人 O
” O
之 O
“ O
知 O
识 O
何 O
以 O
习 O
得 O
” O
的 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
追 O
问 O
出 O
发 O
， O
以 O
知 O
识 O
的 O
相 O
关 O
认 B-THE
识 I-THE
论 I-THE
为 O
基 O
础 O
， O
对 O
基 O
于 O
信 B-THE
息 I-THE
加 I-THE
工 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
的 O
知 B-FRM
识 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
进 O
行 O
深 O
化 O
改 O
造 O
。 O

通 O
过 O
实 O
例 O
分 O
析 O
， O
归 O
纳 O
出 O
知 B-FRM
识 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
中 O
知 O
识 O
内 O
容 O
应 O
该 O
包 O
括 O
知 O
识 O
的 O
经 O
验 O
层 O
面 O
、 O
情 O
境 O
层 O
面 O
、 O
理 O
论 O
层 O
面 O
和 O
表 O
征 O
层 O
面 O
， O
并 O
通 O
过 O
文 O
献 O
分 O
析 O
法 O
阐 O
述 O
知 O
识 O
的 O
四 O
个 O
层 O
面 O
的 O
内 O
涵 O
。 O

基 O
于 O
建 B-THE
构 I-THE
主 I-THE
义 I-THE
知 I-THE
识 I-THE
观 I-THE
对 O
直 O
接 O
交 O
互 O
习 O
得 O
、 O
表 O
征 O
习 O
得 O
、 O
模 O
型 O
交 O
互 O
习 O
得 O
和 O
模 O
仿 O
交 O
互 O
习 O
得 O
等 O
四 O
种 O
知 O
识 O
习 O
得 O
范 O
式 O
展 O
开 O
讨 O
论 O
， O
并 O
在 O
具 O
体 O
的 O
知 O
识 O
习 O
得 O
过 O
程 O
中 O
， O
根 O
据 O
个 O
体 O
认 O
知 O
范 O
围 O
和 O
认 O
知 O
程 O
度 O
变 O
化 O
所 O
反 O
映 O
的 O
思 O
维 O
逻 O
辑 O
建 O
构 O
具 O
体 O
的 O
知 B-FRM
识 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
。 O

蔡 B-PER
慧 I-PER
英 I-PER
， O
董 B-PER
海 I-PER
霞 I-PER
， O
王 B-PER
琦 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-PER
师 I-PER
如 O
何 O
有 O
效 O
设 O
计 O
图 O
示 O
化 O
支 O
架 O
支 O
持 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
教 O
学 O
— O
— O
基 O
于 O
3 O
0 O
项 O
实 O
验 O
和 O
准 O
实 O
验 O
研 O
究 O
的 O
元 B-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
。 O

在 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
教 O
学 O
中 O
， O
教 B-PER
师 I-PER
一 O
般 O
无 O
法 O
有 O
效 O
设 O
计 O
学 O
习 O
技 O
术 O
且 O
存 O
在 O
“ O
不 O
教 O
或 O
少 O
教 O
” O
的 O
现 O
象 O
。 O

针 O
对 O
这 O
些 O
问 O
题 O
， O
学 B-CRN
习 I-CRN
科 I-CRN
学 I-CRN
领 O
域 O
的 O
研 B-PER
究 I-PER
者 I-PER
提 O
倡 O
教 B-PER
师 I-PER
设 O
计 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
以 O
有 O
效 O
干 O
预 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
教 O
学 O
。 O

但 O
目 O
前 O
对 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
在 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
教 O
学 O
中 O
的 O
作 O
用 O
并 O
未 O
进 O
行 O
系 O
统 O
研 O
究 O
。 O

研 O
究 O
采 O
用 O
元 B-TOO
分 I-TOO
析 I-TOO
方 O
法 O
， O
对 O
近 O
五 O
年 O
关 O
注 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 I-CRN
程 I-CRN
教 O
学 O
中 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
效 O
用 O
的 O
3 O
0 O
项 O
实 B-TOO
验 I-TOO
和 O
准 B-TOO
实 I-TOO
验 I-TOO
研 O
究 O
进 O
行 O
了 O
深 O
度 O
分 O
析 O
。 O

研 O
究 O
发 O
现 O
： O
在 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
中 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
对 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
学 B-TER
习 I-TER
效 I-TER
果 I-TER
具 O
有 O
中 O
等 O
偏 O
上 O
的 O
积 O
极 O
影 O
响 O
。 O

不 O
仅 O
能 O
提 O
升 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
认 O
知 O
理 O
解 O
和 O
学 B-CON
习 I-CON
动 I-CON
机 I-CON
， O
还 O
能 O
降 O
低 O
认 B-TER
知 I-TER
负 I-TER
荷 I-TER
、 O
提 O
升 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
空 O
间 O
表 O
征 O
能 O
力 O
与 O
问 O
题 O
解 O
决 O
能 O
力 O
。 O

可 O
视 O
化 O
信 O
息 O
、 O
知 B-TER
识 I-TER
结 I-TER
构 I-TER
、 O
动 O
态 O
知 O
识 O
、 O
思 O
维 O
和 O
学 B-TER
习 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
的 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
在 O
提 O
升 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
学 B-TER
习 I-TER
效 I-TER
果 I-TER
上 O
有 O
不 O
同 O
的 O
积 O
极 O
影 O
响 O
。 O

另 O
外 O
， O
学 O
段 O
、 O
学 O
科 O
、 O
教 O
学 O
方 O
式 O
等 O
因 O
素 O
会 O
影 O
响 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
在 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
中 O
的 O
效 O
用 O
。 O

因 O
此 O
， O
为 O
了 O
充 O
分 O
发 O
挥 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
在 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
中 O
的 O
育 O
人 O
价 O
值 O
， O
教 B-PER
师 I-PER
可 O
以 O
有 O
意 O
识 O
地 O
、 O
个 O
性 O
化 O
地 O
、 O
针 O
对 O
性 O
地 O
设 O
计 O
图 B-TOO
示 I-TOO
化 I-TOO
支 O
架 O
， O
从 O
而 O
达 O
到 O
提 O
升 O
S B-CRN
T I-CRN
E I-CRN
M I-CRN
课 O
程 O
教 O
育 O
教 O
学 O
质 O
量 O
的 O
目 O
的 O
。 O

白 B-PER
洁 I-PER
， O
于 B-PER
泽 I-PER
元 I-PER
， O
明 B-PER
旒 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
区 O
域 O
教 O
研 O
中 O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
协 O
同 O
创 O
新 O
共 O
同 O
体 O
模 O
式 O
探 O
索 O
。 O

大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
， O
区 O
域 O
教 O
研 O
中 O
有 O
效 O
应 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
对 O
于 O
区 O
域 O
教 O
育 O
质 O
量 O
提 O
升 O
具 O
有 O
重 O
要 O
意 O
义 O
。 O

文 O
章 O
针 O
对 O
区 O
域 O
教 O
研 O
中 O
开 O
展 O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
亟 O
待 O
解 O
决 O
的 O
数 O
据 O
获 O
取 O
难 O
、 O
帮 O
助 O
支 O
持 O
少 O
、 O
成 O
果 O
转 O
化 O
弱 O
三 O
大 O
问 O
题 O
， O
构 O
建 O
了 O
区 O
域 O
教 O
研 O
中 O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
协 O
同 O
创 O
新 O
共 O
同 O
体 O
， O
分 O
析 O
了 O
共 O
同 O
体 O
的 O
内 O
涵 O
以 O
及 O
共 O
同 O
体 O
中 O
的 O
参 O
与 O
主 O
体 O
及 O
其 O
主 O
要 O
工 O
作 O
。 O

通 O
过 O
实 O
践 O
发 O
现 O
， O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
协 O
同 O
创 O
新 O
共 O
同 O
体 O
充 O
分 O
发 O
挥 O
了 O
参 O
与 O
主 O
体 O
多 O
元 O
化 O
的 O
优 O
势 O
， O
为 O
区 O
域 O
教 O
研 O
活 O
动 O
构 O
建 O
了 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
支 O
持 O
下 O
促 O
进 O
互 O
动 O
、 O
协 O
同 O
、 O
共 O
享 O
的 O
虚 O
实 O
结 O
合 O
教 O
研 O
环 O
境 O
， O
形 O
成 O
了 O
支 O
持 O
区 O
域 O
教 O
研 O
团 O
队 O
开 O
展 O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
研 O
修 O
的 O
有 O
效 O
模 O
式 O
， O
有 O
效 O
地 O
提 O
升 O
了 O
区 O
域 O
教 O
研 O
团 O
队 O
的 O
创 O
新 O
评 O
价 O
水 O
平 O
与 O
交 O
互 O
水 O
平 O
， O
实 O
现 O
了 O
教 O
育 O
数 O
据 O
应 O
用 O
过 O
程 O
中 O
深 O
层 O
次 O
的 O
协 O
同 O
创 O
新 O
。 O

但 B-PER
金 I-PER
凤 I-PER
， O
王 B-PER
正 I-PER
青 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
1 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
1 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
： O
美 B-COU
国 I-COU
教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
的 O
教 O
学 O
实 O
践 O
与 O
支 O
持 O
机 O
制 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
是 O
大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
教 O
育 O
发 O
展 O
的 O
必 O
然 O
诉 O
求 O
， O
也 O
是 O
充 O
分 O
发 O
挥 O
教 O
育 O
数 O
据 O
资 O
源 O
潜 O
在 O
价 O
值 O
的 O
重 O
要 O
表 O
现 O
。 O

文 O
章 O
采 O
用 O
比 B-TOO
较 I-TOO
研 I-TOO
究 I-TOO
法 I-TOO
和 O
个 B-TOO
案 I-TOO
研 I-TOO
究 I-TOO
法 I-TOO
， O
以 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
驱 O
动 O
实 O
践 O
的 O
前 O
沿 O
国 O
家 O
美 B-COU
国 I-COU
为 O
研 B-TER
究 I-TER
对 I-TER
象 I-TER
， O
对 O
美 B-COU
国 I-COU
教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
进 O
行 O
了 O
研 O
究 O
。 O

研 O
究 O
发 O
现 O
： O
美 B-COU
国 I-COU
教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
的 O
具 O
体 O
实 O
践 O
包 O
括 O
： O
（ O
1 O
） O
基 O
于 O
教 O
育 O
数 O
据 O
变 O
革 O
教 O
学 O
决 O
策 O
方 O
式 O
； O

（ O
2 O
） O
依 O
托 O
教 O
育 O
数 O
据 O
实 O
施 O
教 O
学 O
精 O
准 O
干 O
预 O
； O

（ O
3 O
） O
利 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
实 O
现 O
教 O
学 O
持 O
续 O
改 O
进 O
； O

（ O
4 O
） O
挖 O
掘 O
评 O
估 O
数 O
据 O
追 O
踪 O
学 O
生 O
学 O
业 O
进 O
步 O
。 O

同 O
时 O
， O
美 B-COU
国 I-COU
基 O
于 O
政 O
策 O
指 O
导 O
机 O
制 O
、 O
资 O
源 O
保 O
障 O
机 O
制 O
、 O
学 B-ORG
校 I-ORG
鼓 O
励 O
机 O
制 O
、 O
素 O
质 O
提 O
升 O
机 O
制 O
和 O
技 O
术 O
支 O
持 O
机 O
制 O
， O
强 O
化 O
了 O
学 B-ORG
校 I-ORG
教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
的 O
合 O
法 O
性 O
、 O
可 O
靠 O
性 O
、 O
能 O
动 O
性 O
、 O
有 O
效 O
性 O
和 O
科 O
学 O
性 O
。 O

借 O
鉴 O
美 B-COU
国 I-COU
教 B-PER
师 I-PER
运 O
用 O
教 O
育 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 B-TER
学 I-TER
变 I-TER
革 I-TER
的 O
经 O
验 O
， O
我 B-COU
国 I-COU
可 O
从 O
构 O
建 O
治 O
理 O
机 O
制 O
、 O
完 O
善 O
制 O
度 O
框 O
架 O
、 O
扩 O
大 O
校 O
方 O
支 O
持 O
、 O
开 O
展 O
专 O
业 O
培 O
训 O
等 O
方 O
面 O
着 O
手 O
， O
推 O
动 O
我 B-COU
国 I-COU
教 B-PER
师 I-PER
实 O
现 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
教 O
学 O
变 O
革 O
实 O
践 O
的 O
落 O
地 O
。 O

沈 B-PER
阳 I-PER
， O
田 B-PER
浩 I-PER
， O
黄 B-PER
云 I-PER
平 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
智 B-DAT
能 I-DAT
增 I-DAT
强 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
推 O
进 O
新 O
一 O
轮 O
学 O
习 O
革 O
命 O
— O
— O
访 O
中 B-COU
国 I-COU
科 B-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
吴 B-PER
朝 I-PER
晖 I-PER
教 O
授 O
。 O

吴 B-PER
朝 I-PER
晖 I-PER
院 O
士 O
从 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
与 O
学 O
习 O
革 O
命 O
的 O
角 O
度 O
， O
就 O
智 B-DAT
能 I-DAT
增 I-DAT
强 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
基 O
本 O
内 O
涵 O
、 O
新 O
一 O
代 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
的 O
独 O
特 O
性 O
、 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
对 O
学 B-TER
习 I-TER
模 I-TER
式 I-TER
和 O
人 B-TER
才 I-TER
培 I-TER
养 I-TER
的 O
影 O
响 O
、 O
浙 B-ORG
江 I-ORG
大 I-ORG
学 I-ORG
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
发 O
展 O
情 O
况 O
等 O
方 O
面 O
展 O
开 O
了 O
详 O
细 O
论 O
述 O
。 O

他 O
认 O
为 O
， O
以 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
为 O
标 O
志 O
、 O
以 O
数 O
据 O
和 O
计 O
算 O
为 O
驱 O
动 O
力 O
的 O
智 B-DAT
能 I-DAT
增 I-DAT
强 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
将 O
深 O
刻 O
改 O
变 O
人 O
类 O
生 O
活 O
， O
形 O
成 O
人 O
、 O
物 O
理 O
世 O
界 O
、 O
智 O
能 O
机 O
器 O
、 O
数 O
字 O
信 O
息 O
世 O
界 O
的 O
四 O
元 O
空 O
间 O
； O

混 O
合 O
增 O
强 O
智 O
能 O
可 O
以 O
实 O
现 O
对 O
教 O
育 O
各 O
要 O
素 O
的 O
全 O
面 O
重 O
构 O
， O
推 O
动 O
教 O
育 O
的 O
深 O
层 O
次 O
和 O
系 O
统 O
性 O
变 O
革 O
。 O

在 O
高 B-TER
等 I-TER
教 I-TER
育 I-TER
领 O
域 O
， O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
将 O
推 O
动 O
教 O
育 O
1 O
. O
0 O
迅 O
速 O
转 O
向 O
学 O
习 O
2 O
. O
0 O
， O
形 O
成 O
全 O
新 O
的 O
教 O
育 O
理 O
念 O
与 O
教 O
育 O
方 O
式 O
， O
包 O
括 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
等 O
多 O
学 O
科 O
的 O
交 O
叉 O
汇 O
聚 O
将 O
提 O
升 O
复 O
合 O
型 O
人 O
才 O
培 O
养 O
质 O
量 O
等 O
。 O

杨 B-PER
开 I-PER
城 I-PER
， O
张 B-PER
慧 I-PER
慧 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-PER
师 I-PER
教 O
研 O
在 O
何 O
种 O
意 O
义 O
上 O
是 O
必 O
要 O
的 O
。 O

自 O
然 O
发 O
生 O
的 O
教 B-PER
师 I-PER
教 O
研 O
原 O
本 O
是 O
教 B-PER
师 I-PER
小 O
群 O
体 O
活 O
动 O
， O
目 O
前 O
已 O
经 O
异 O
化 O
为 O
“ O
为 O
教 O
研 O
而 O
教 O
研 O
” O
的 O
活 O
动 O
。 O

这 O
种 O
正 O
式 O
的 O
教 O
研 O
活 O
动 O
在 O
功 O
能 O
定 O
位 O
失 O
误 O
、 O
过 O
度 O
行 O
政 O
干 O
预 O
、 O
过 O
度 O
学 O
术 O
干 O
预 O
等 O
因 O
素 O
的 O
冲 O
击 O
下 O
已 O
经 O
异 O
化 O
为 O
教 O
师 O
不 O
堪 O
重 O
负 O
、 O
研 O
究 O
几 O
近 O
作 O
伪 O
的 O
假 O
教 O
研 O
。 O

假 O
教 O
研 O
归 O
根 O
结 O
底 O
是 O
旧 O
教 O
育 O
学 O
误 O
导 O
的 O
结 O
果 O
。 O

旧 O
教 B-CRN
育 I-CRN
学 I-CRN
（ O
P O
e O
d O
a O
g O
o O
g O
y O
） O
错 O
误 O
地 O
认 O
为 O
P O
C O
K O
是 O
知 O
识 O
， O
错 O
误 O
地 O
认 O
为 O
教 B-PER
师 I-PER
的 O
专 O
业 O
表 O
现 O
在 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
。 O

其 O
实 O
， O
教 B-PER
师 I-PER
的 O
专 O
业 O
表 O
现 O
在 O
课 B-TER
堂 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
之 O
外 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
的 O
专 O
业 O
能 O
力 O
是 O
一 O
种 O
基 O
于 O
设 O
计 O
的 O
行 O
动 O
力 O
， O
又 O
可 O
称 O
为 O
基 O
于 O
行 O
动 O
的 O
设 O
计 O
力 O
， O
它 O
是 O
一 O
种 O
融 O
设 O
计 O
经 O
验 O
和 O
行 O
动 O
经 O
验 O
为 O
一 O
体 O
的 O
综 O
合 O
能 O
力 O
。 O

教 B-PER
师 I-PER
教 O
研 O
的 O
宗 O
旨 O
就 O
是 O
要 O
生 O
成 O
和 O
提 O
高 O
教 O
师 O
基 O
于 O
设 O
计 O
的 O
行 O
动 O
力 O
。 O

只 O
有 O
提 O
升 O
教 B-PER
师 I-PER
基 O
于 O
设 O
计 O
的 O
行 O
动 O
力 O
的 O
教 O
研 O
， O
对 O
于 O
教 B-PER
师 I-PER
才 O
是 O
必 O
要 O
的 O
。 O

这 O
种 O
教 O
研 O
活 O
动 O
依 O
赖 O
教 B-CON
学 I-CON
设 I-CON
计 I-CON
技 O
术 O
（ O
如 O
L O
A O
C O
I O
D O
） O
和 O
教 B-TER
学 I-TER
方 I-TER
案 I-TER
与 O
行 O
动 O
的 O
一 O
致 O
性 O
分 O
析 O
技 O
术 O
（ O
如 O
教 B-TER
学 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
机 O
制 O
图 O
分 O
析 O
法 O
） O
， O
是 O
一 O
种 O
真 O
正 O
的 O
专 O
业 O
活 O
动 O
。 O

沈 B-PER
书 I-PER
生 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
： O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
中 O
介 O
物 O
。 O

学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
与 O
学 O
习 O
环 O
境 O
两 O
个 O
概 O
念 O
在 O
应 O
用 O
中 O
存 O
在 O
一 O
定 O
的 O
重 O
叠 O
与 O
互 O
释 O
现 O
象 O
， O
与 O
人 O
们 O
对 O
认 O
识 O
发 O
生 O
机 O
制 O
的 O
认 O
知 O
有 O
关 O
。 O

学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
与 O
学 O
习 O
环 O
境 O
都 O
是 O
支 O
持 O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
条 O
件 O
， O
但 O
两 O
者 O
的 O
研 O
究 O
内 O
容 O
与 O
范 O
畴 O
存 O
在 O
明 O
显 O
的 O
差 O
别 O
。 O

学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
侧 O
重 O
功 O
能 O
层 O
面 O
， O
是 O
学 O
习 O
的 O
间 O
接 O
条 O
件 O
， O
是 O
学 O
习 O
的 O
中 O
介 O
物 O
； O

学 O
习 O
环 O
境 O
聚 O
焦 O
应 O
用 O
层 O
面 O
， O
是 O
学 O
习 O
的 O
直 O
接 O
条 O
件 O
， O
是 O
学 O
习 O
的 O
刺 O
激 O
物 O
。 O

学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
表 O
现 O
出 O
了 O
居 O
所 O
和 O
转 O
运 O
的 O
双 O
重 O
属 O
性 O
， O
体 O
现 O
的 O
是 O
客 O
体 O
与 O
客 O
体 O
的 O
位 O
置 O
及 O
相 O
互 O
关 O
系 O
。 O

通 O
过 O
对 O
文 O
献 O
与 O
应 O
用 O
层 O
面 O
的 O
分 O
析 O
可 O
以 O
发 O
现 O
， O
在 O
设 O
计 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
的 O
时 O
候 O
， O
需 O
要 O
从 O
学 O
习 O
发 O
生 O
的 O
场 O
所 O
、 O
学 O
习 O
通 O
路 O
、 O
学 B-TER
习 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
与 O
结 O
果 O
的 O
展 O
示 O
区 O
等 O
着 O
手 O
， O
综 O
合 O
考 O
虑 O
多 O
种 O
不 O
同 O
结 O
构 O
要 O
素 O
。 O

构 O
建 O
了 O
合 O
适 O
的 O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
， O
就 O
可 O
以 O
设 O
计 O
合 O
适 O
的 O
学 O
习 O
环 O
境 O
和 O
学 B-TER
习 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
。 O

随 O
着 O
技 O
术 O
的 O
不 O
断 O
发 O
展 O
， O
学 B-TER
习 I-TER
空 I-TER
间 I-TER
将 O
会 O
表 O
现 O
出 O
技 O
术 O
组 O
合 O
性 O
、 O
自 O
组 O
织 O
性 O
和 O
拟 O
人 O
智 O
能 O
性 O
等 O
特 O
征 O
， O
体 O
现 O
出 O
从 O
单 O
一 O
到 O
多 O
样 O
、 O
从 O
固 O
定 O
到 O
变 O
化 O
、 O
从 O
静 O
态 O
到 O
动 O
态 O
的 O
变 O
革 O
趋 O
势 O
。 O

杨 B-PER
彦 I-PER
军 I-PER
， O
张 B-PER
佳 I-PER
慧 I-PER
， O
童 B-PER
慧 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
的 O
多 O
学 O
科 O
析 O
因 O
及 O
整 O
合 O
性 O
阐 O
释 O
。 O

随 O
着 O
媒 B-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
形 O
态 O
的 O
演 O
进 O
， O
人 O
们 O
对 O
媒 B-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
过 O
度 O
使 O
用 O
可 O
能 O
引 O
发 O
的 O
失 O
控 O
行 O
为 O
深 O
感 O
焦 O
虑 O
， O
并 O
开 O
始 O
对 O
媒 B-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
现 O
象 O
展 O
开 O
研 O
究 O
。 O

媒 B-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
经 O
历 O
了 O
传 O
统 O
媒 O
介 O
、 O
电 O
子 O
媒 O
介 O
和 O
数 O
字 O
媒 O
介 O
依 O
赖 O
三 O
个 O
阶 O
段 O
。 O

来 O
自 O
心 B-CRN
理 I-CRN
学 I-CRN
、 O
传 B-CRN
播 I-CRN
学 I-CRN
、 O
社 B-CRN
会 I-CRN
学 I-CRN
、 O
神 B-CRN
经 I-CRN
科 I-CRN
学 I-CRN
、 O
设 B-CRN
计 I-CRN
学 I-CRN
和 O
技 B-CRN
术 I-CRN
哲 I-CRN
学 I-CRN
等 O
多 O
个 O
学 B-CRN
科 I-CRN
的 O
研 B-PER
究 I-PER
者 I-PER
对 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
的 O
成 O
因 O
进 O
行 O
了 O
深 O
入 O
探 O
析 O
。 O

本 O
研 O
究 O
在 O
系 O
统 O
梳 O
理 O
各 O
学 O
科 O
研 O
究 O
成 O
果 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
提 O
出 O
了 O
技 O
术 O
演 O
化 O
生 O
态 O
圈 O
模 O
型 O
， O
分 O
别 O
从 O
历 O
时 O
、 O
宏 O
观 O
、 O
中 O
观 O
和 O
微 O
观 O
四 O
个 O
视 O
角 O
对 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
成 O
因 O
进 O
行 O
了 O
整 O
合 O
性 O
阐 O
释 O
。 O

研 O
究 O
认 O
为 O
： O
从 O
历 O
时 O
视 O
角 O
看 O
， O
媒 B-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
是 O
现 O
代 O
化 O
进 O
程 O
中 O
人 O
类 O
需 O
求 O
阻 O
断 O
和 O
再 O
满 O
足 O
的 O
过 O
程 O
； O

从 O
宏 O
观 O
视 O
角 O
看 O
， O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
已 O
经 O
构 O
成 O
现 O
代 O
人 O
生 O
存 O
的 O
技 O
术 O
生 O
态 O
圈 O
， O
现 O
代 O
人 O
就 O
是 O
存 O
在 O
于 O
其 O
中 O
的 O
“ O
赛 O
博 O
格 O
” O
； O

从 O
中 O
观 O
视 O
角 O
看 O
， O
每 O
个 O
人 O
因 O
多 O
样 O
化 O
的 O
需 O
求 O
而 O
存 O
在 O
不 O
同 O
程 O
度 O
和 O
形 O
式 O
的 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
； O

从 O
微 O
观 O
视 O
角 O
看 O
， O
数 O
字 O
媒 O
介 O
依 O
赖 O
是 O
基 O
于 O
人 O
脑 O
神 O
经 O
适 O
应 O
性 O
改 O
变 O
形 O
成 O
的 O
成 O
瘾 O
记 O
忆 O
神 O
经 O
通 O
道 O
的 O
恶 O
性 O
循 O
环 O
。 O

最 O
后 O
得 O
出 O
如 O
下 O
结 O
论 O
： O
作 O
为 O
一 O
种 O
社 O
会 O
历 O
史 O
现 O
象 O
， O
人 O
类 O
社 O
会 O
对 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
的 O
依 O
赖 O
是 O
必 O
然 O
结 O
果 O
； O

作 O
为 O
一 O
种 O
个 O
体 O
心 O
理 O
现 O
象 O
， O
每 O
个 O
人 O
对 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
的 O
方 O
向 O
和 O
结 O
果 O
是 O
可 O
塑 O
的 O
。 O

对 O
数 B-TOO
字 I-TOO
媒 I-TOO
介 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
依 O
赖 O
现 O
象 O
要 O
辩 O
证 O
地 O
分 O
析 O
， O
既 O
要 O
看 O
到 O
它 O
出 O
现 O
的 O
必 O
然 O
性 O
， O
也 O
要 O
看 O
到 O
它 O
结 O
果 O
的 O
偶 O
然 O
性 O
， O
关 O
键 O
的 O
应 O
对 O
之 O
道 O
是 O
要 O
基 O
于 O
人 O
类 O
人 O
性 O
和 O
个 O
体 O
人 O
格 O
可 O
塑 O
的 O
眼 O
光 O
发 O
展 O
性 O
地 O
坚 O
持 O
人 O
文 O
主 O
义 O
价 O
值 O
取 O
向 O
。 O

陈 B-PER
琳 I-PER
， O
文 B-PER
燕 I-PER
银 I-PER
， O
张 B-PER
高 I-PER
飞 I-PER
， O
毛 B-PER
文 I-PER
秀 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
3 I-DAT
0 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
内 O
涵 O
的 O
时 O
代 O
重 O
赋 O
。 O

与 O
深 O
刻 O
影 O
响 O
人 O
类 O
生 O
产 O
、 O
生 O
活 O
、 O
学 B-TER
习 I-TER
方 I-TER
式 I-TER
的 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
相 O
伴 O
相 O
生 O
的 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
， O
在 O
人 O
类 O
走 O
向 O
智 O
慧 O
社 O
会 O
之 O
际 O
迫 O
切 O
需 O
要 O
转 O
段 O
升 O
级 O
， O
以 O
更 O
好 O
地 O
支 O
撑 O
、 O
引 O
领 O
、 O
推 O
动 O
新 O
时 O
代 O
教 B-TER
育 I-TER
现 I-TER
代 I-TER
化 I-TER
的 O
发 O
展 O
与 O
实 O
现 O
， O
相 O
应 O
要 O
求 O
重 O
新 O
诠 O
释 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
的 O
基 O
础 O
理 O
论 O
， O
文 O
章 O
在 O
历 O
史 O
与 O
现 O
实 O
结 O
合 O
研 O
究 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
赋 O
予 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
新 O
内 O
涵 O
， O
形 O
成 O
了 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
新 O
的 O
定 O
义 O
与 O
新 O
的 O
要 O
素 O
观 O
。 O

研 O
究 O
认 O
为 O
， O
新 O
时 O
代 O
的 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
是 O
指 O
在 O
先 O
进 O
的 O
思 O
想 O
指 O
导 O
下 O
， O
在 O
教 O
育 O
领 O
域 O
充 O
分 O
而 O
有 O
效 O
地 O
运 O
用 O
现 O
代 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
， O
建 O
资 O
源 O
、 O
搭 O
平 O
台 O
、 O
拓 O
空 O
间 O
、 O
筑 O
体 O
系 O
、 O
创 O
模 O
式 O
， O
促 O
进 O
教 O
育 O
改 O
革 O
， O
促 O
进 O
师 B-PER
生 I-PER
的 O
全 O
面 O
发 O
展 O
和 O
创 O
新 O
发 O
展 O
， O
促 O
进 O
教 O
育 O
公 O
平 O
， O
促 O
进 O
教 O
育 O
质 O
量 O
提 O
升 O
， O
支 O
撑 O
、 O
引 O
领 O
、 O
推 O
动 O
新 O
时 O
代 O
教 B-TER
育 I-TER
现 I-TER
代 I-TER
化 I-TER
加 O
速 O
实 O
现 O
的 O
过 O
程 O
； O

教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
由 O
理 O
念 O
与 O
理 O
论 O
、 O
人 O
才 O
与 O
队 O
伍 O
、 O
政 O
策 O
与 O
标 O
准 O
、 O
网 O
络 O
与 O
平 O
台 O
、 O
资 O
源 O
与 O
空 O
间 O
、 O
应 O
用 O
与 O
活 O
动 O
、 O
技 O
术 O
与 O
产 O
业 O
、 O
信 O
息 O
与 O
网 O
络 O
安 O
全 O
等 O
八 O
大 O
要 O
素 O
构 O
成 O
。 O

沈 B-PER
阳 I-PER
， O
田 B-PER
浩 I-PER
， O
曾 B-PER
海 I-PER
军 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
4 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
大 B-DAT
数 I-DAT
据 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
的 O
教 O
育 O
： O
若 O
干 O
认 O
识 O
与 O
思 O
考 O
— O
— O
访 O
中 B-COU
国 I-COU
科 B-ORG
学 I-ORG
院 I-ORG
院 O
士 O
梅 B-PER
宏 I-PER
教 O
授 O
。 O

结 O
合 O
丰 O
富 O
的 O
应 O
用 O
场 O
景 O
和 O
案 O
例 O
， O
梅 B-PER
宏 I-PER
院 O
士 O
阐 O
述 O
了 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
的 O
主 O
要 O
内 O
涵 O
、 O
发 O
展 O
历 O
程 O
以 O
及 O
对 O
信 O
息 O
化 O
社 O
会 O
的 O
影 O
响 O
。 O

他 O
指 O
出 O
： O
当 O
前 O
的 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
应 O
用 O
尚 O
处 O
于 O
初 O
级 O
阶 O
段 O
， O
需 O
理 O
性 O
认 O
识 O
； O

与 O
人 B-TOO
工 I-TOO
智 I-TOO
能 I-TOO
相 O
结 O
合 O
， O
将 O
更 O
好 O
地 O
实 O
现 O
智 O
能 O
化 O
应 O
用 O
。 O

聚 O
焦 O
教 O
育 O
领 O
域 O
， O
分 O
析 O
了 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
对 O
教 O
育 O
教 O
学 O
各 O
个 O
环 O
节 O
可 O
能 O
产 O
生 O
的 O
变 O
革 O
性 O
影 O
响 O
； O

关 O
注 O
对 O
“ O
个 O
体 O
数 O
据 O
” O
的 O
深 O
层 O
次 O
挖 O
掘 O
真 O
正 O
做 O
到 O
“ O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
” O
； O

强 O
调 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
所 O
催 O
生 O
的 O
教 O
育 O
研 O
究 O
新 O
范 O
式 O
及 O
对 O
未 O
来 O
社 O
会 O
教 O
育 O
服 O
务 O
模 O
式 O
、 O
教 O
育 O
决 O
策 O
等 O
方 O
面 O
的 O
影 O
响 O
， O
推 O
进 O
社 O
会 O
治 O
理 O
效 O
能 O
的 O
提 O
升 O
。 O

梅 B-PER
宏 I-PER
认 O
为 O
， O
“ O
懂 O
得 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
， O
用 O
好 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
” O
， O
将 O
是 O
数 B-DAT
字 I-DAT
经 I-DAT
济 I-DAT
时 I-DAT
代 I-DAT
对 O
人 O
的 O
基 O
本 O
素 O
养 O
和 O
能 O
力 O
需 O
求 O
。 O

更 O
好 O
地 O
面 O
对 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
驱 O
动 O
的 O
智 O
能 O
时 O
代 O
， O
要 O
培 O
养 O
具 O
有 O
引 O
领 O
能 O
力 O
的 O
人 O
才 O
。 O

应 O
加 O
强 O
计 B-TER
算 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
培 O
养 O
， O
加 O
大 O
软 O
件 O
人 O
才 O
培 O
养 O
， O
做 O
好 O
人 O
才 O
储 O
备 O
。 O

祝 B-PER
智 I-PER
庭 I-PER
， O
徐 B-PER
欢 I-PER
云 I-PER
， O
胡 B-PER
小 I-PER
勇 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
4 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
数 O
字 O
智 O
能 O
： O
面 O
向 O
未 O
来 O
的 O
核 O
心 O
能 O
力 O
新 O
要 O
素 O
— O
— O
基 O
于 O
《 O
2 O
0 O
2 O
0 O
儿 O
童 O
在 O
线 O
安 O
全 O
指 O
数 O
》 O
的 O
数 O
据 O
分 O
析 O
与 O
建 O
议 O
。 O

“ O
网 O
络 O
大 O
疫 O
情 O
” O
安 O
全 O
风 O
波 O
使 O
得 O
人 O
类 O
对 O
发 O
展 O
“ O
数 O
字 O
智 O
能 O
” O
空 O
前 O
重 O
视 O
。 O

文 O
章 O
首 O
先 O
阐 O
述 O
数 O
字 O
智 O
能 O
的 O
概 O
念 O
、 O
标 O
准 O
框 O
架 O
与 O
关 O
键 O
特 O
征 O
。 O

接 O
着 O
， O
利 O
用 O
“ O
儿 B-PER
童 I-PER
在 O
线 O
安 O
全 O
指 O
数 O
” O
（ O
C O
O O
S O
I O
） O
国 O
际 O
评 O
估 O
项 O
目 O
数 O
据 O
， O
以 O
在 O
线 O
安 O
全 O
指 O
数 O
排 O
名 O
前 O
十 O
的 O
国 O
家 O
为 O
研 O
究 O
分 O
析 O
样 O
本 O
， O
揭 O
示 O
各 O
国 O
在 O
儿 B-PER
童 I-PER
在 O
线 O
安 O
全 O
方 O
面 O
的 O
现 O
状 O
与 O
关 O
键 O
问 O
题 O
， O
确 O
定 O
我 B-COU
国 I-COU
儿 B-PER
童 I-PER
在 O
线 O
安 O
全 O
的 O
相 O
对 O
风 O
险 O
与 O
防 O
护 O
薄 O
弱 O
之 O
处 O
。 O

研 O
究 O
结 O
果 O
表 O
明 O
： O
数 O
字 O
智 O
能 O
、 O
数 O
字 O
技 O
术 O
使 O
用 O
自 O
控 O
力 O
、 O
网 O
络 O
风 O
险 O
可 O
作 O
为 O
儿 B-PER
童 I-PER
在 O
线 O
安 O
全 O
指 O
数 O
的 O
三 O
个 O
关 O
键 O
性 O
预 O
测 O
维 O
度 O
； O

社 O
会 O
基 O
础 O
设 O
施 O
、 O
家 O
校 O
指 O
导 O
与 O
教 O
育 O
是 O
制 O
约 O
儿 O
童 O
在 O
线 O
安 O
全 O
水 O
平 O
的 O
两 O
个 O
重 O
要 O
薄 O
弱 O
领 O
域 O
， O
各 O
国 O
在 O
指 O
导 O
与 O
教 O
育 O
、 O
社 O
会 O
性 O
基 O
础 O
设 O
施 O
投 O
入 O
上 O
严 O
重 O
欠 O
缺 O
。 O

儿 B-PER
童 I-PER
的 O
数 O
字 O
智 O
能 O
素 O
养 O
在 O
屏 O
幕 O
时 O
间 O
管 O
理 O
、 O
网 O
络 O
欺 O
凌 O
管 O
理 O
、 O
隐 O
私 O
管 O
理 O
、 O
数 O
字 O
公 O
民 O
身 O
份 O
等 O
方 O
面 O
表 O
现 O
较 O
好 O
， O
在 O
网 O
络 O
安 O
全 O
管 O
理 O
、 O
数 O
字 O
同 O
理 O
心 O
、 O
数 O
字 O
足 O
迹 O
管 O
理 O
和 O
批 B-TER
判 I-TER
性 I-TER
思 I-TER
维 I-TER
上 O
属 O
于 O
薄 O
弱 O
环 O
节 O
。 O

最 O
后 O
， O
从 O
顶 O
层 O
设 O
计 O
、 O
环 O
境 O
支 O
撑 O
、 O
教 O
研 O
引 O
领 O
、 O
效 O
果 O
评 O
估 O
等 O
方 O
面 O
， O
提 O
出 O
了 O
我 B-COU
国 I-COU
数 O
字 O
智 B-CON
能 I-CON
教 I-CON
育 I-CON
发 O
展 O
的 O
策 O
略 O
性 O
建 O
议 O
。 O

范 B-PER
文 I-PER
翔 I-PER
， O
赵 B-PER
瑞 I-PER
斌 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
4 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
的 O
知 O
识 O
观 O
、 O
学 O
习 O
观 O
与 O
教 O
学 O
观 O
。 O

具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
缘 O
起 O
于 O
哲 B-CRN
学 I-CRN
界 O
对 O
“ O
身 O
心 O
二 O
元 O
论 O
” O
的 O
批 O
判 O
反 O
思 O
， O
随 O
着 O
梅 B-PER
洛 I-PER
庞 I-PER
蒂 I-PER
将 O
其 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
思 O
想 O
发 O
展 O
为 O
知 O
觉 O
现 O
象 O
学 O
， O
标 O
志 O
着 O
系 O
统 O
化 O
的 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
理 I-THE
论 I-THE
体 O
系 O
最 O
终 O
形 O
成 O
。 O

文 O
章 O
在 O
梅 B-PER
洛 I-PER
庞 I-PER
蒂 I-PER
的 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
思 O
想 O
指 O
导 O
下 O
， O
探 O
讨 O
了 O
具 B-THE
身 I-THE
认 I-THE
知 I-THE
的 O
知 O
识 O
观 O
、 O
学 O
习 O
观 O
与 O
教 O
学 O
观 O
， O
以 O
期 O
为 O
具 O
身 O
教 O
学 O
的 O
开 O
展 O
提 O
供 O
一 O
些 O
参 O
考 O
。 O

研 O
究 O
发 O
现 O
： O
知 O
识 O
是 O
在 O
认 O
知 O
主 O
体 O
与 O
认 O
知 O
对 O
象 O
、 O
环 O
境 O
之 O
间 O
互 O
动 O
的 O
过 O
程 O
中 O
逐 O
渐 O
建 O
构 O
形 O
成 O
的 O
， O
具 O
有 O
鲜 O
明 O
的 O
涉 O
身 O
性 O
、 O
情 O
境 O
性 O
与 O
生 O
成 O
性 O
特 O
征 O
； O

学 O
习 O
是 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
充 O
分 O
整 O
合 O
所 O
处 O
的 O
自 O
然 O
环 O
境 O
与 O
机 O
体 O
内 O
部 O
的 O
生 O
理 O
资 O
源 O
， O
促 O
进 O
知 B-TER
识 I-TER
建 I-TER
构 I-TER
发 O
生 O
的 O
过 O
程 O
。 O

学 O
习 O
的 O
发 O
生 O
， O
需 O
要 O
重 O
视 O
身 O
体 O
对 O
知 O
识 O
学 O
习 O
的 O
作 O
用 O
， O
提 O
供 O
知 O
识 O
学 O
习 O
所 O
需 O
要 O
的 O
环 O
境 O
并 O
促 O
使 O
知 O
识 O
整 O
体 O
性 O
学 O
习 O
的 O
发 O
生 O
； O

理 O
想 O
的 O
教 O
学 O
是 O
具 O
身 O
的 O
， O
具 O
有 O
感 O
官 O
参 O
与 O
、 O
心 O
身 O
统 O
一 O
与 O
身 O
体 O
力 O
行 O
等 O
特 O
征 O
， O
是 O
教 B-PER
师 I-PER
为 O
了 O
促 O
使 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
进 O
行 O
有 O
效 O
学 O
习 O
而 O
开 O
展 O
的 O
一 O
系 O
列 O
行 O
为 O
组 O
合 O
。 O

教 O
学 O
的 O
有 O
效 O
开 O
展 O
， O
需 O
要 O
解 O
放 O
学 B-PER
生 I-PER
身 O
体 O
与 O
构 O
建 O
多 O
模 O
态 O
的 O
教 O
学 O
环 O
境 O
， O
加 O
强 O
教 O
学 O
干 O
预 O
并 O
选 O
择 O
趣 O
味 O
化 O
的 O
教 B-TER
学 I-TER
内 I-TER
容 I-TER
， O
强 O
调 O
身 O
体 O
体 O
验 O
和 O
采 O
用 O
做 O
中 O
学 O
的 O
教 O
学 O
方 O
式 O
。 O

赵 B-PER
宏 I-PER
， O
蒋 B-PER
菲 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
4 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
“ O
互 O
联 O
网 O
+ O
” O
时 O
代 O
教 O
育 O
资 O
源 O
建 O
设 O
新 O
模 O
式 O
探 O
析 O
。 O

资 O
源 O
作 O
为 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
的 O
核 O
心 O
内 O
容 O
决 O
定 O
了 O
信 O
息 O
化 O
的 O
水 O
平 O
， O
成 O
为 O
推 O
动 O
教 O
育 O
系 O
统 O
性 O
变 O
革 O
的 O
关 O
键 O
要 O
素 O
。 O

实 O
践 O
也 O
充 O
分 O
证 O
明 O
了 O
教 O
育 O
资 O
源 O
共 O
建 O
共 O
享 O
对 O
促 O
进 O
教 O
育 O
公 O
平 O
、 O
推 O
动 O
教 O
育 O
均 O
衡 O
发 O
展 O
、 O
提 O
高 O
整 O
体 O
教 O
育 O
质 O
量 O
具 O
有 O
重 O
要 O
意 O
义 O
。 O

文 O
章 O
梳 O
理 O
了 O
不 O
同 O
领 O
域 O
资 O
源 O
共 O
建 O
共 O
享 O
的 O
现 O
状 O
， O
总 O
结 O
了 O
目 O
前 O
资 O
源 O
共 O
建 O
共 O
享 O
的 O
两 O
种 O
途 O
径 O
， O
同 O
时 O
指 O
出 O
了 O
资 O
源 O
建 O
设 O
和 O
应 O
用 O
过 O
程 O
中 O
存 O
在 O
的 O
问 O
题 O
； O

以 O
此 O
为 O
基 O
础 O
结 O
合 O
《 B-PLO
教 I-PLO
育 I-PLO
信 I-PLO
息 I-PLO
化 I-PLO
2 I-PLO
. I-PLO
0 I-PLO
行 I-PLO
动 I-PLO
计 I-PLO
划 I-PLO
》 I-PLO
和 O
“ O
互 O
联 O
网 O
+ O
” O
时 O
代 O
特 O
点 O
， O
对 O
“ O
互 O
联 O
网 O
+ O
” O
时 O
代 O
资 O
源 O
的 O
变 O
化 O
和 O
资 O
源 O
建 O
设 O
的 O
新 O
模 O
式 O
进 O
行 O
了 O
分 O
析 O
， O
提 O
出 O
了 O
“ O
互 O
联 O
网 O
+ O
” O
背 O
景 O
下 O
， O
教 O
育 O
资 O
源 O
的 O
互 O
联 O
网 O
化 O
、 O
生 O
成 O
性 O
、 O
多 O
元 O
化 O
等 O
特 O
点 O
， O
并 O
提 O
出 O
了 O
新 O
的 O
资 O
源 O
观 O
； O

探 O
讨 O
了 O
以 O
市 O
场 O
为 O
主 O
导 O
的 O
资 O
源 O
建 O
设 O
机 O
制 O
， O
多 O
主 O
体 O
参 O
与 O
的 O
教 O
育 O
资 O
源 O
建 O
设 O
和 O
服 O
务 O
模 O
式 O
以 O
及 O
相 O
应 O
的 O
技 O
术 O
支 O
撑 O
和 O
政 O
策 O
保 O
障 O
体 O
系 O
建 O
立 O
， O
为 O
推 O
动 O
优 O
质 O
资 O
源 O
共 O
建 O
共 O
享 O
， O
真 O
正 O
实 O
现 O
大 O
资 O
源 O
服 O
务 O
模 O
式 O
提 O
供 O
参 O
考 O
。 O

刘 B-PER
宁 I-PER
， O
余 B-PER
胜 I-PER
泉 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
7 I-DAT
月 I-DAT
1 I-DAT
4 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
基 O
于 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
的 O
精 O
准 O
教 O
学 O
研 O
究 O
。 O

常 O
态 O
教 O
学 O
往 O
往 O
只 O
关 O
注 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
已 O
有 O
能 O
力 O
的 O
差 O
异 O
， O
忽 O
视 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
发 O
展 O
潜 O
能 O
， O
不 O
易 O
实 O
现 O
真 O
正 O
的 O
因 B-TER
材 I-TER
施 I-TER
教 I-TER
。 O

维 B-PER
果 I-PER
斯 I-PER
基 I-PER
提 O
出 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
的 O
概 O
念 O
， O
正 O
是 O
解 O
决 O
教 O
学 O
与 O
发 O
展 O
的 O
关 O
系 O
， O
并 O
由 O
此 O
衍 O
生 O
出 O
动 O
态 O
能 O
力 O
评 O
估 O
。 O

然 O
而 O
， O
评 O
估 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
需 O
要 O
采 O
集 O
大 O
量 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
数 O
据 O
作 O
为 O
支 O
撑 O
， O
传 O
统 O
教 O
学 O
中 O
由 O
于 O
缺 O
乏 O
对 O
学 B-TER
习 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
中 O
的 O
数 O
据 O
采 O
集 O
和 O
分 O
析 O
手 O
段 O
， O
难 O
以 O
对 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
的 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
进 O
行 O
有 O
效 O
评 O
估 O
， O
也 O
就 O
难 O
以 O
支 O
持 O
精 O
准 O
教 O
学 O
。 O

利 O
用 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
对 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
在 B-CON
线 I-CON
学 I-CON
习 I-CON
数 O
据 O
有 O
效 O
采 O
集 O
和 O
分 O
析 O
， O
为 O
诊 O
断 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
， O
促 O
进 O
精 B-TER
准 I-TER
教 I-TER
学 I-TER
提 O
供 O
了 O
技 O
术 O
支 O
持 O
。 O

文 O
章 O
提 O
出 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
在 O
学 O
科 O
概 O
念 O
理 O
解 O
过 O
程 O
中 O
的 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
表 B-FRM
征 I-FRM
模 I-FRM
型 I-FRM
； O

结 O
合 O
动 O
态 O
能 O
力 O
评 O
估 O
理 O
论 O
， O
以 O
学 O
科 O
素 O
养 O
— O
能 O
力 O
表 O
现 O
— O
核 O
心 O
概 O
念 O
为 O
统 O
一 O
的 O
编 O
码 O
体 O
系 O
， O
计 O
算 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
在 O
不 O
同 O
能 O
力 O
维 O
度 O
的 O
发 O
展 O
区 O
间 O
与 O
能 O
力 O
表 O
现 O
的 O
认 O
知 O
状 O
态 O
； O

结 O
合 O
一 O
线 O
教 O
学 O
实 O
践 O
， O
归 O
纳 O
出 O
基 O
于 O
最 B-THE
近 I-THE
发 I-THE
展 I-THE
区 I-THE
的 O
精 O
准 O
教 O
学 O
之 O
主 O
要 O
环 O
节 O
以 O
期 O
为 O
基 O
于 O
大 O
数 O
据 O
分 O
析 O
与 O
改 O
进 O
教 O
学 O
的 O
实 O
践 O
与 O
研 O
究 O
提 O
供 O
借 O
鉴 O
。 O

王 B-PER
继 I-PER
新 I-PER
， O
崔 B-PER
永 I-PER
鹏 I-PER
， O
严 B-PER
友 I-PER
田 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
6 I-DAT
月 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
战 O
“ O
疫 O
” O
期 O
间 O
大 O
规 O
模 O
在 O
线 O
教 O
育 O
实 O
践 O
的 O
效 O
果 O
和 O
潜 O
在 O
影 O
响 O
因 O
素 O
分 O
析 O
— O
— O
以 O
湖 B-LOC
北 I-LOC
省 I-LOC
孝 I-LOC
感 I-LOC
市 I-LOC
为 O
例 O
。 O

战 O
“ O
疫 O
” O
期 O
间 O
的 O
“ O
停 B-TER
课 I-TER
不 I-TER
停 I-TER
学 I-TER
” O
是 O
一 O
场 O
全 O
社 O
会 O
协 O
同 O
的 O
大 O
规 O
模 O
在 O
线 O
教 O
育 O
实 O
践 O
， O
会 O
对 O
未 O
来 O
在 O
线 O
教 O
育 O
产 O
生 O
重 O
大 O
影 O
响 O
。 O

对 O
湖 B-LOC
北 I-LOC
省 I-LOC
孝 I-LOC
感 I-LOC
市 I-LOC
开 O
展 O
大 O
规 O
模 O
调 O
查 O
， O
从 O
组 O
织 O
管 O
理 O
、 O
平 O
台 O
与 O
工 O
具 O
、 O
资 O
源 O
应 O
用 O
、 O
教 B-TER
学 I-TER
内 I-TER
容 I-TER
、 O
家 O
校 O
共 O
育 O
和 O
满 O
意 O
度 O
等 O
方 O
面 O
调 O
查 O
实 O
践 O
效 O
果 O
， O
发 O
现 O
经 O
过 O
一 O
段 O
时 O
间 O
的 O
探 O
索 O
和 O
实 O
践 O
， O
战 O
“ O
疫 O
” O
期 O
间 O
大 O
规 O
模 O
在 O
线 O
教 O
育 O
实 O
践 O
在 O
教 B-ORG
育 I-ORG
行 I-ORG
政 I-ORG
部 I-ORG
门 I-ORG
指 O
导 O
与 O
引 O
领 O
、 O
学 B-ORG
校 I-ORG
落 O
实 O
与 O
行 O
动 O
、 O
师 O
生 O
探 O
索 O
与 O
适 O
应 O
、 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
企 O
业 O
支 O
持 O
与 O
服 O
务 O
、 O
家 O
庭 O
合 O
作 O
与 O
参 O
与 O
等 O
方 O
面 O
取 O
得 O
了 O
一 O
定 O
成 O
效 O
， O
但 O
在 O
线 O
教 O
育 O
的 O
理 O
念 O
、 O
在 O
线 O
教 O
育 O
的 O
保 O
障 O
与 O
供 O
给 O
、 O
师 O
生 O
素 O
养 O
与 O
能 O
力 O
、 O
教 B-CON
育 I-CON
信 I-CON
息 I-CON
化 I-CON
企 O
业 O
服 O
务 O
水 O
平 O
与 O
质 O
量 O
、 O
家 O
校 O
共 O
育 O
等 O
仍 O
是 O
影 O
响 O
在 O
线 O
教 O
育 O
发 O
展 O
的 O
潜 O
在 O
因 O
素 O
。 O

闫 B-PER
寒 I-PER
冰 I-PER
， O
单 B-PER
俊 I-PER
豪 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
6 I-DAT
月 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
从 O
培 O
训 O
到 O
赋 O
能 O
： O
后 B-DAT
疫 I-DAT
情 I-DAT
时 I-DAT
期 I-DAT
教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
发 I-TER
展 I-TER
的 O
蓝 O
图 O
构 O
建 O
。 O

此 O
次 O
疫 B-DAT
情 I-DAT
期 I-DAT
间 I-DAT
的 O
“ O
停 B-TER
课 I-TER
不 I-TER
停 I-TER
学 I-TER
” O
给 O
广 O
大 O
教 B-PER
师 I-PER
带 O
来 O
了 O
巨 O
大 O
挑 O
战 O
， O
如 O
何 O
在 O
短 O
时 O
间 O
内 O
提 O
升 O
教 B-PER
师 I-PER
的 O
在 O
线 O
教 O
学 O
能 O
力 O
？ O

这 O
成 O
为 O
整 O
个 O
教 O
育 O
系 O
统 O
都 O
在 O
思 O
考 O
的 O
问 O
题 O
。 O

由 O
于 O
任 O
务 O
紧 O
迫 O
、 O
挑 O
战 O
真 O
实 O
， O
疫 B-DAT
情 I-DAT
期 I-DAT
间 I-DAT
的 O
教 B-PER
师 I-PER
培 O
训 O
呈 O
现 O
出 O
诸 O
多 O
不 O
同 O
于 O
常 O
规 O
培 O
训 O
的 O
特 O
征 O
， O
对 O
其 O
进 O
行 O
梳 O
理 O
反 O
思 O
， O
有 O
助 O
于 O
我 O
们 O
描 O
绘 O
后 B-DAT
疫 I-DAT
情 I-DAT
时 I-DAT
期 I-DAT
的 O
教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
发 I-TER
展 I-TER
蓝 O
图 O
。 O

研 O
究 O
先 O
是 O
梳 O
理 O
总 O
结 O
了 O
疫 B-DAT
情 I-DAT
期 I-DAT
间 I-DAT
教 B-ORG
育 I-ORG
部 I-ORG
及 O
各 O
省 O
、 O
市 O
的 O
教 O
师 O
培 O
训 O
实 O
施 O
特 O
色 O
， O
认 O
为 O
此 O
期 O
间 O
的 O
教 O
师 O
培 O
训 O
打 O
破 O
了 O
目 O
标 O
、 O
方 O
式 O
、 O
地 O
点 O
、 O
资 O
源 O
、 O
评 O
估 O
等 O
多 O
方 O
面 O
的 O
思 O
维 O
定 O
式 O
， O
从 O
而 O
赋 O
能 O
教 O
师 O
， O
使 O
他 O
们 O
在 O
自 O
己 O
的 O
工 O
作 O
岗 O
位 O
上 O
更 O
好 O
地 O
保 O
障 O
学 O
生 O
学 O
业 O
； O

接 O
下 O
来 O
， O
分 O
析 O
了 O
在 O
后 B-DAT
疫 I-DAT
情 I-DAT
时 I-DAT
期 I-DAT
持 O
续 O
赋 O
能 O
面 O
临 O
的 O
两 O
个 O
关 O
键 O
问 O
题 O
： O
需 O
求 O
专 O
业 O
诊 O
断 O
与 O
持 O
续 O
学 B-CON
习 I-CON
动 I-CON
机 I-CON
， O
并 O
从 O
信 B-TOO
息 I-TOO
技 I-TOO
术 I-TOO
与 O
评 O
估 O
方 O
式 O
视 O
角 O
提 O
出 O
可 O
行 O
的 O
解 O
决 O
路 O
径 O
； O

最 O
后 O
， O
以 O
解 O
决 O
路 O
径 O
为 O
关 O
键 O
杠 O
杆 O
， O
以 O
赋 O
能 O
为 O
理 O
念 O
基 O
础 O
， O
从 O
数 O
据 O
驱 O
动 O
的 O
全 O
视 O
角 O
教 O
师 O
档 O
案 O
与 O
应 O
用 O
驱 O
动 O
的 O
创 O
新 O
培 O
训 O
模 O
式 O
互 O
动 O
融 O
合 O
两 O
个 O
方 O
面 O
构 O
建 O
了 O
后 B-DAT
疫 I-DAT
情 I-DAT
时 I-DAT
期 I-DAT
的 O
教 B-PER
师 I-PER
专 B-TER
业 I-TER
发 I-TER
展 I-TER
模 O
型 O
。 O

黄 B-PER
荣 I-PER
怀 I-PER
， O
高 B-PER
博 I-PER
俊 I-PER
， O
王 B-PER
欢 I-PER
欢 I-PER
， O
徐 B-PER
晶 I-PER
晶 I-PER
， O
杜 B-PER
静 I-PER
于 O
2 B-DAT
0 I-DAT
2 I-DAT
0 I-DAT
年 I-DAT
0 I-DAT
6 I-DAT
月 I-DAT
0 I-DAT
3 I-DAT
日 I-DAT
发 O
表 O
了 O
： O
基 O
于 O
教 B-TER
学 I-TER
过 I-TER
程 I-TER
感 O
知 O
的 O
行 O
为 O
计 O
算 O
。 O

从 O
教 O
与 O
学 O
的 O
行 O
为 O
数 O
据 O
中 O
洞 O
察 O
教 O
与 O
学 O
的 O
行 O
为 O
规 O
律 O
， O
打 O
破 O
现 O
有 O
的 O
以 O
经 O
验 O
为 O
主 O
、 O
人 O
工 O
分 O
析 O
课 O
堂 O
教 B-TER
学 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
， O
转 O
为 O
以 O
大 B-TOO
数 I-TOO
据 I-TOO
为 O
支 O
撑 O
的 O
智 O
能 O
化 O
教 B-TER
学 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
计 O
算 O
， O
已 O
成 O
为 O
智 O
能 O
时 O
代 O
教 B-TER
学 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
分 O
析 O
的 O
重 O
要 O
趋 O
势 O
。 O

研 O
究 O
从 O
教 O
与 O
学 O
行 O
为 O
的 O
视 O
角 O
切 O
入 O
， O
梳 O
理 O
传 O
统 O
课 O
堂 O
教 B-TER
学 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
分 O
析 O
到 O
广 O
义 O
学 B-TER
习 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
分 O
析 O
的 O
历 O
程 O
， O
结 O
合 O
行 O
为 O
计 O
算 O
， O
提 O
出 O
教 B-TER
学 I-TER
行 I-TER
为 I-TER
可 O
计 O
算 O
的 O
概 O
念 O
， O
构 O
建 O
教 O
学 O
行 O
为 O
计 O
算 O
的 O
通 O
用 O
框 O
架 O
， O
并 O
梳 O
理 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
与 O
参 B-PER
与 I-PER
者 I-PER
、 O
学 B-PER
习 I-PER
者 I-PER
与 O
环 O
境 O
、 O
参 B-PER
与 I-PER
者 I-PER
与 O
学 O
习 O
成 O
就 O
、 O
学 O
习 O
环 O
境 O
与 O
学 O
习 O
成 O
就 O
四 O
个 O
研 O
究 O
方 O
向 O
。 O
